#!/usr/bin/env perl

use strict;
use DBI;
use JSON qw/decode_json/;
use FindBin qw/$Bin/;
use open qw/:std :utf8/;

warn qq[==============================================================
This script insert pages, posts and images from the old Akkeri
WordPress site. The data is current as of 2016-01-10.
==============================================================
];

chdir $Bin;
die "Sanity check failed: No '2015' image directory\n" unless -d "2015";
die "Sanity check failed: No ~/akkeri-flask/static/images/ directory\n" unless -d "$ENV{HOME}/akkeri-flask/static/images";

$/ = undef;
my $data = decode_json <DATA>;

my $dbh = DBI->connect(
    'dbi:Pg:dbname=akkeri-'.$ENV{USER}, undef, undef,
    {AutoCommit=>1, RaiseError=>1})
        or die "Could not connect to database akkeri-$ENV{USER}\n";

unless ($dbh->selectrow_array("select id from users where id = 1")) {
    die "Sanity check failed: no user with id=1 in users table\n";
}

$dbh->begin_work;

eval {
    init_sequences('posts', 'images', 'x_post_image');
    my %xpi = insert_media($dbh, $data->{MEDIA});
    my %feat = insert_posts($dbh, $data->{PAGES}, 'page');
    my %feat2 = insert_posts($dbh, $data->{POSTS}, 'post');
    insert_x_post_image(\%xpi, {%feat, %feat2});
};

if ($@) {
    $dbh->rollback;
    die "FATAL ERROR: $@\n";
} else {
    $dbh->commit;
    system("rsync -a 2015 $ENV{HOME}/akkeri-flask/static/images/");
    warn "DONE\n";
}

########## SUBS BELOW

sub init_sequences {
    my @tables = @_;
    foreach my $table (@tables) {
        my $seqname = $table.'_id_seq';
        $dbh->do("select setval('$seqname', (select coalesce(max(id), 1) from $table))");
    }
}

sub insert_media {
    my ($dbh, $media) = @_;
    my %xpi = (); # map post_id => [img_id, ...]
    # date, post?, modified_gmt, slug, id,
    # media_details->width, media_details->height, media_details->file,
    # alt_text, description, title->rendered, caption
    my $sql = qq[
      insert into images
        (id, owner_id, image_path, title, caption,
         width, height, bytes,
         available_to_others, added, changed)
        values
        (?, 1, ?, ?, ?,
         ?, ?, ?,
         true, ?, ?)
    ];
    my $sth = $dbh->prepare($sql);
    foreach my $img (@$media) {
        my $md = $img->{media_details};
        my $bytes = -s $md->{file};
        my $cap = $img->{caption} || $img->{description} || $img->{alt_text};
        warn "- inserting image $img->{id}: $md->{file}\n";
        $sth->execute(
            $img->{id}, $md->{file}, $img->{title}->{rendered}, $cap,
            $md->{width}, $md->{height}, $bytes,
            $img->{date_gmt}, $img->{modified_gmt});
        my $post = $img->{post};
        if ($post) {
            $xpi{$post} ||= [];
            push @{$xpi{$post}}, $img->{id};
        }
    }
    $dbh->do("select setval('images_id_seq', (select max(id) from images))");
    return %xpi;
}

sub insert_posts {
    my ($dbh, $posts, $type) = @_;
    my %feat = (); # post_id => img_id
    my $type_id = $type eq 'page' ? 5 : 3; # page vs article
    # excerpt->rendered, content->rendered, modified_gmt,
    # featured_image (unless 0), slug, id, date_gmt,
    # title->rendered
    my $sql = qq[
      insert into posts
        (id, author_id, author_visible, title, slug,
         summary, body, post_type_id, language_id,
         created, changed, published)
        values
        (?, 1, false, ?, ?,
         ?, ?, $type_id, 2,
         ?, ?, ?)
    ];
    my $sth = $dbh->prepare($sql);
    foreach my $post (@$posts) {
        my $body = $post->{content}->{rendered};
        # minimal html cleanup
        $body =~ s{<span style[^>]+>(.*?)</span>}{$1}g;
        my $title = $post->{title}->{rendered};
        $feat{$post->{id}} = int($post->{featured_image});
        warn "- inserting $type $post->{id}: $title\n";
        $sth->execute(
            $post->{id}, $title, $post->{slug},
            $post->{excerpt}->{rendered}, $body,
            $post->{date_gmt}, $post->{modified_gmt}, $post->{date_gmt}
        );
    }
    $dbh->do("select setval('posts_id_seq', (select max(id) from posts))");
    return %feat;
}

sub insert_x_post_image {
    my ($xpi, $feat) = @_;
    my %seen = ();
    my %order = ();
    # Quick fix for missing data (draft post, not in JSON)
    my %unpublished = (12=>1);
    my $sth = $dbh->prepare(
        "insert into x_post_image (post_id, image_id, image_order) values (?, ?, ?)"
    );
    foreach my $post_id (keys %$xpi) {
        my $feat_key = "$post_id x ".$feat->{$post_id} if $feat->{$post_id};
        if ($feat_key && !$seen{$feat_key} && $feat->{$post_id} > 0) {
            warn "- inserting x_post_image: post_id=$post_id, img_id=$feat->{$post_id} (order=1)\n";
            $sth->execute($post_id, $feat->{$post_id}, 1);
            $order{$post_id} = 2;
            $seen{$feat_key}++;
        } else {
            $order{$post_id} ||= 1;
        }
        my @img_ids = @{ $xpi->{$post_id} };
        foreach my $img_id (@img_ids) {
            if ($unpublished{$post_id}) {
                warn "WARNING: Cannot associate image $img_id with post $post_id: post not in dataset\n";
                next;
            }
            my $key = "$post_id x $img_id";
            next if $seen{$key}++;
            warn "- inserting x_post_image: post_id=$post_id, img_id=$img_id (order=$order{$post_id})\n";
            $sth->execute($post_id, $img_id, $order{$post_id}++);
        }
    }
    # There might be featured images that were not present in $xpi
    foreach my $post_id (keys %$feat) {
        next unless $feat->{$post_id} > 0;
        my $feat_key = "$post_id x ".$feat->{$post_id};
        unless ($seen{$feat_key}) {
            warn "- inserting x_post_image: post_id=$post_id, img_id=$feat->{$post_id} (order=1)\n";
            $sth->execute($post_id, $feat->{$post_id}, 1);
        }
    }
}


######### DATA BELOW

__END__
{
"MEDIA": [{"id":155,"date":"2015-12-01T22:05:52","date_gmt":"2015-12-01T22:05:52","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image.jpg"},"modified":"2015-12-01T22:05:52","modified_gmt":"2015-12-01T22:05:52","slug":"big-image","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/12\/01\/151\/big-image\/","title":{"rendered":"big image"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":3264,"height":2448,"file":"2015\/12\/big-image.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"big-image-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-150x150.jpg"},"medium":{"file":"big-image-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-300x225.jpg"},"large":{"file":"big-image-1024x768.jpg","width":1024,"height":768,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-1024x768.jpg"},"event-thumbnail":{"file":"big-image-135x100.jpg","width":135,"height":100,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-135x100.jpg"},"featured-thumbnail":{"file":"big-image-350x245.jpg","width":350,"height":245,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-350x245.jpg"},"portfolio-thumbnail":{"file":"big-image-400x450.jpg","width":400,"height":450,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image-400x450.jpg"},"full":{"file":"big-image.jpg","width":3264,"height":2448,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image.jpg"}},"image_meta":{"aperture":2.4,"credit":"","camera":"iPhone 5","caption":"","created_timestamp":1443886548,"copyright":"","focal_length":"4.12","iso":"50","shutter_speed":"0.008130081300813","title":"","orientation":1}},"post":151,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/big-image.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/155"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=155"}]}},{"id":142,"date":"2015-11-17T13:16:39","date_gmt":"2015-11-17T13:16:39","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n.jpg"},"modified":"2015-11-17T13:16:57","modified_gmt":"2015-11-17T13:16:57","slug":"12242089_10154509916183438_1006218838_n","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/17\/nornaveidar-nutimans\/12242089_10154509916183438_1006218838_n\/","title":{"rendered":"12242089_10154509916183438_1006218838_n"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"Lj\u00f3smynd: Shaan R. Ali","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":720,"height":480,"file":"2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-150x150.jpg"},"medium":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-300x200.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-642x349.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n-470x280.jpg"},"full":{"file":"12242089_10154509916183438_1006218838_n.jpg","width":720,"height":480,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":121,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12242089_10154509916183438_1006218838_n.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/142"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=142"}]}},{"id":131,"date":"2015-11-17T11:10:17","date_gmt":"2015-11-17T11:10:17","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059.jpg"},"modified":"2015-11-17T11:10:17","modified_gmt":"2015-11-17T11:10:17","slug":"syria_1_emergencies_6_9362333059","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/17\/nornaveidar-nutimans\/syria_1_emergencies_6_9362333059\/","title":{"rendered":"(Syria_1,_Emergencies_6)_(9362333059)"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":800,"height":533,"file":"2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-150x150.jpg"},"medium":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-300x200.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059-470x280.jpg"},"full":{"file":"Syria_1_Emergencies_6_9362333059.jpg","width":800,"height":533,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":121,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Syria_1_Emergencies_6_9362333059.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131"}]}},{"id":130,"date":"2015-11-17T10:57:25","date_gmt":"2015-11-17T10:57:25","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary.jpg"},"modified":"2015-11-17T10:57:25","modified_gmt":"2015-11-17T10:57:25","slug":"europe-migrants-hungary","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/17\/nornaveidar-nutimans\/europe-migrants-hungary\/","title":{"rendered":"europe-migrants-hungary"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":620,"height":435,"file":"2015\/11\/europe-migrants-hungary.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"europe-migrants-hungary-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-150x150.jpg"},"medium":{"file":"europe-migrants-hungary-300x210.jpg","width":300,"height":210,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-300x210.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"europe-migrants-hungary-620x349.jpg","width":620,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-620x349.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"europe-migrants-hungary-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"europe-migrants-hungary-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"europe-migrants-hungary-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary-470x280.jpg"},"full":{"file":"europe-migrants-hungary.jpg","width":620,"height":435,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":121,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/europe-migrants-hungary.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130"}]}},{"id":128,"date":"2015-11-17T10:55:25","date_gmt":"2015-11-17T10:55:25","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg.jpg"},"modified":"2015-11-17T10:55:25","modified_gmt":"2015-11-17T10:55:25","slug":"cnrkjc-weaaq4eg","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/17\/nornaveidar-nutimans\/cnrkjc-weaaq4eg\/","title":{"rendered":"CNRKJc-WEAAq4Eg"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":600,"height":400,"file":"2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-150x150.jpg"},"medium":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-300x200.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-600x349.jpg","width":600,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-600x349.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg-470x280.jpg"},"full":{"file":"CNRKJc-WEAAq4Eg.jpg","width":600,"height":400,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":121,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CNRKJc-WEAAq4Eg.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128"}]}},{"id":117,"date":"2015-11-14T16:50:47","date_gmt":"2015-11-14T16:50:47","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud.jpg"},"modified":"2015-11-14T16:50:47","modified_gmt":"2015-11-14T16:50:47","slug":"voknud","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/14\/vid-erum-voknud\/voknud\/","title":{"rendered":"voknud"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":850,"height":570,"file":"2015\/11\/voknud.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"voknud-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-150x150.jpg"},"medium":{"file":"voknud-300x201.jpg","width":300,"height":201,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-300x201.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"voknud-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"voknud-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"voknud-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"voknud-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"voknud-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud-470x280.jpg"},"full":{"file":"voknud.jpg","width":850,"height":570,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":116,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/voknud.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117"}]}},{"id":105,"date":"2015-11-04T21:52:50","date_gmt":"2015-11-04T21:52:50","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri.jpg"},"modified":"2015-11-04T21:52:50","modified_gmt":"2015-11-04T21:52:50","slug":"akkeri","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/04\/leidir-til-ad-hjalpa\/akkeri\/","title":{"rendered":"akkeri"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":2048,"height":1152,"file":"2015\/11\/akkeri.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"akkeri-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-150x150.jpg"},"medium":{"file":"akkeri-300x169.jpg","width":300,"height":169,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-300x169.jpg"},"large":{"file":"akkeri-1024x576.jpg","width":1024,"height":576,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-1024x576.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"akkeri-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"akkeri-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"akkeri-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"akkeri-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"akkeri-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri-470x280.jpg"},"full":{"file":"akkeri.jpg","width":2048,"height":1152,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":104,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/akkeri.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105"}]}},{"id":95,"date":"2015-11-02T12:26:43","date_gmt":"2015-11-02T12:26:43","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n.jpg"},"modified":"2015-11-02T12:26:43","modified_gmt":"2015-11-02T12:26:43","slug":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/02\/kynningarfundur-2-november-2015\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n\/","title":{"rendered":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":960,"height":720,"file":"2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-150x150.jpg"},"medium":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-300x225.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n-470x280.jpg"},"full":{"file":"12190024_10153303761821696_700856563929069500_n.jpg","width":960,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":94,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/12190024_10153303761821696_700856563929069500_n.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/95"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=95"}]}},{"id":92,"date":"2015-10-28T19:31:01","date_gmt":"2015-10-28T19:31:01","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah.jpg"},"modified":"2015-10-28T19:31:01","modified_gmt":"2015-10-28T19:31:01","slug":"sarah","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/28\/sarah\/sarah\/","title":{"rendered":"sarah"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":719,"height":539,"file":"2015\/10\/sarah.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"sarah-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-150x150.jpg"},"medium":{"file":"sarah-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-300x225.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"sarah-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"sarah-719x512.jpg","width":719,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-719x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"sarah-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"sarah-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"sarah-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah-470x280.jpg"},"full":{"file":"sarah.jpg","width":719,"height":539,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":84,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/sarah.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=92"}]}},{"id":70,"date":"2015-10-23T13:08:33","date_gmt":"2015-10-23T13:08:33","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1.jpg"},"modified":"2015-10-23T13:08:33","modified_gmt":"2015-10-23T13:08:33","slug":"image1","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/?attachment_id=70","title":{"rendered":"image1"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":3264,"height":2448,"file":"2015\/10\/image1.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"image1-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-150x150.jpg"},"medium":{"file":"image1-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-300x225.jpg"},"large":{"file":"image1-1024x768.jpg","width":1024,"height":768,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-1024x768.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"image1-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"image1-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"image1-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"image1-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"image1-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1-470x280.jpg"},"full":{"file":"image1.jpg","width":3264,"height":2448,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1.jpg"}},"image_meta":{"aperture":2.4,"credit":"","camera":"iPhone 5","caption":"","created_timestamp":1443886548,"copyright":"","focal_length":"4.12","iso":"50","shutter_speed":"0.008130081300813","title":"","orientation":1}},"post":12,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/image1.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/70"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=70"}]}},{"id":68,"date":"2015-10-22T20:17:25","date_gmt":"2015-10-22T20:17:25","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7.jpg"},"modified":"2015-10-22T20:17:25","modified_gmt":"2015-10-22T20:17:25","slug":"c7","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/ani\/c7\/","title":{"rendered":"c7"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":720,"height":960,"file":"2015\/10\/c7.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"c7-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-150x150.jpg"},"medium":{"file":"c7-225x300.jpg","width":225,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-225x300.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"c7-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"c7-720x512.jpg","width":720,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-720x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"c7-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"c7-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"c7-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7-470x280.jpg"},"full":{"file":"c7.jpg","width":720,"height":960,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":25,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c7.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/68"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=68"}]}},{"id":66,"date":"2015-10-22T20:13:28","date_gmt":"2015-10-22T20:13:28","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5.jpg"},"modified":"2015-10-22T20:13:28","modified_gmt":"2015-10-22T20:13:28","slug":"c5","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/22\/mona\/c5\/","title":{"rendered":"c5"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":960,"height":720,"file":"2015\/10\/c5.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"c5-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-150x150.jpg"},"medium":{"file":"c5-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-300x225.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"c5-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"c5-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"c5-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"c5-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"c5-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5-470x280.jpg"},"full":{"file":"c5.jpg","width":960,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":65,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c5.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/66"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=66"}]}},{"id":60,"date":"2015-10-22T20:01:28","date_gmt":"2015-10-22T20:01:28","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3.jpg"},"modified":"2015-10-22T20:01:28","modified_gmt":"2015-10-22T20:01:28","slug":"c3","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/ani\/c3\/","title":{"rendered":"c3"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":540,"height":960,"file":"2015\/10\/c3.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"c3-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-150x150.jpg"},"medium":{"file":"c3-169x300.jpg","width":169,"height":300,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-169x300.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"c3-540x349.jpg","width":540,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-540x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"c3-540x512.jpg","width":540,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-540x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"c3-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"c3-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"c3-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3-470x280.jpg"},"full":{"file":"c3.jpg","width":540,"height":960,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":25,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c3.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/60"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=60"}]}},{"id":59,"date":"2015-10-22T20:01:27","date_gmt":"2015-10-22T20:01:27","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2.jpg"},"modified":"2015-10-22T20:01:27","modified_gmt":"2015-10-22T20:01:27","slug":"c2","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/ani\/c2\/","title":{"rendered":"c2"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":960,"height":720,"file":"2015\/10\/c2.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"c2-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-150x150.jpg"},"medium":{"file":"c2-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-300x225.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"c2-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"c2-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"c2-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"c2-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"c2-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2-470x280.jpg"},"full":{"file":"c2.jpg","width":960,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":25,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c2.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/59"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=59"}]}},{"id":58,"date":"2015-10-22T20:01:24","date_gmt":"2015-10-22T20:01:24","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1.jpg"},"modified":"2015-10-22T20:01:24","modified_gmt":"2015-10-22T20:01:24","slug":"c1","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/ani\/c1\/","title":{"rendered":"c1"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":960,"height":720,"file":"2015\/10\/c1.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"c1-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-150x150.jpg"},"medium":{"file":"c1-300x225.jpg","width":300,"height":225,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-300x225.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"c1-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"c1-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"c1-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"c1-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"c1-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1-470x280.jpg"},"full":{"file":"c1.jpg","width":960,"height":720,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":25,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/c1.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/58"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58"}]}},{"id":13,"date":"2015-10-20T20:54:50","date_gmt":"2015-10-20T20:54:50","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678.jpg"},"modified":"2015-10-20T20:54:50","modified_gmt":"2015-10-20T20:54:50","slug":"thousands-of-syrian-refugees-seek-shelter-in-makeshift-camps-in-jordan","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/?attachment_id=13","title":{"rendered":"Thousands Of Syrian Refugees Seek Shelter In Makeshift Camps In Jordan"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"","caption":"ZA'ATARI, JORDAN - FEBRUARY 01:  Children pose for a picture as Syrian refugees go about their daily business in the Za'atari refugee camp on February 1, 2013 in Za'atari, Jordan. Record numbers of refugees are fleeing the violence and bombings in Syria to cross the borders to safety in northern Jordan and overwhelming the Za'atari camp. The Jordanian government are appealing for help with the influx of refugees as they struggle to cope with the sheer numbers arriving in the country.  (Photo by Jeff J Mitchell\/Getty Images) ORG XMIT: 160600686","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":1200,"height":799,"file":"2015\/10\/AFP_Getty-160475678.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"AFP_Getty-160475678-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-150x150.jpg"},"medium":{"file":"AFP_Getty-160475678-300x200.jpg","width":300,"height":200,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-300x200.jpg"},"large":{"file":"AFP_Getty-160475678-1024x682.jpg","width":1024,"height":682,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-1024x682.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"AFP_Getty-160475678-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"AFP_Getty-160475678-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"AFP_Getty-160475678-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"AFP_Getty-160475678-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"AFP_Getty-160475678-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678-470x280.jpg"},"full":{"file":"AFP_Getty-160475678.jpg","width":1200,"height":799,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678.jpg"}},"image_meta":{"aperture":2.8,"credit":"Getty Images","camera":"NIKON D4","caption":"ZA'ATARI, JORDAN - FEBRUARY 01:  Children pose for a picture as Syrian refugees go about their daily business in the Za'atari refugee camp on February 1, 2013 in Za'atari, Jordan. Record numbers of refugees are fleeing the violence and bombings in Syria to cross the borders to safety in northern Jordan and overwhelming the Za'atari camp. The Jordanian government are appealing for help with the influx of refugees as they struggle to cope with the sheer numbers arriving in the country.  (Photo by Jeff J Mitchell\/Getty Images) ORG XMIT: 160600686","created_timestamp":1359676800,"copyright":"2013 Getty Images","focal_length":"135","iso":"1000","shutter_speed":"0.0004","title":"Thousands Of Syrian Refugees Seek Shelter In Makeshift Camps In Jordan","orientation":1}},"post":12,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFP_Getty-160475678.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13"}]}},{"id":11,"date":"2015-10-20T20:36:44","date_gmt":"2015-10-20T20:36:44","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc.jpg"},"modified":"2015-10-20T20:37:03","modified_gmt":"2015-10-20T20:37:03","slug":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc","type":"attachment","link":"http:\/\/akkeri.is\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc\/","title":{"rendered":"Title"},"author":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","alt_text":"nature","caption":"Caption","description":"Description","media_type":"image","media_details":{"width":1920,"height":1080,"file":"2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc.jpg","sizes":{"thumbnail":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-150x150.jpg"},"medium":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-300x169.jpg","width":300,"height":169,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-300x169.jpg"},"large":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-1024x576.jpg","width":1024,"height":576,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-1024x576.jpg"},"himalayas-featured-abt":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-642x349.jpg","width":642,"height":349,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-642x349.jpg"},"himalayas-featured-post":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-781x512.jpg","width":781,"height":512,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-781x512.jpg"},"himalayas-portfolio-image":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-400x350.jpg","width":400,"height":350,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-400x350.jpg"},"himalayas-featured-image":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-319x142.jpg","width":319,"height":142,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-319x142.jpg"},"himalayas-services":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-470x280.jpg","width":470,"height":280,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc-470x280.jpg"},"full":{"file":"434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc.jpg","width":1920,"height":1080,"mime_type":"image\/jpeg","source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc.jpg"}},"image_meta":{"aperture":0,"credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":0,"copyright":"","focal_length":0,"iso":0,"shutter_speed":0,"title":"","orientation":0}},"post":null,"source_url":"http:\/\/akkeri.is\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/434ff89c-c916-42a1-95ea-3066a8dc4adc.jpg","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/attachment"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11"}]}}],
"PAGES": [{"id":158,"date":"2016-01-08T14:52:57","date_gmt":"2016-01-08T14:52:57","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?page_id=158"},"modified":"2016-01-08T14:52:57","modified_gmt":"2016-01-08T14:52:57","slug":"spurt-svarad","type":"page","link":"http:\/\/akkeri.is\/spurt-svarad\/","title":{"rendered":"Spurt &#038; Svara\u00f0"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p><b>MIG LANGAR TIL LESBOS<\/b><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hva\u00f0 kostar a\u00f0 fara til Lesbos?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Upph\u00e6\u00f0in r\u00e6\u00f0st a\u00f0 st\u00f3rum hluta til af hversu hagst\u00e6\u00f0 flug bj\u00f3\u00f0ast \u00ed kring um fyrirhugu\u00f0um dvalart\u00edma \u00e1samt \u00feeim h\u00fasn\u00e6\u00f0is\u00farr\u00e6\u00f0um sem standa til bo\u00f0a. Kostna\u00f0ur vi\u00f0 uppihald eftir a\u00f0 til Lesbos er komi\u00f0 er tilt\u00f6lulega l\u00edtill.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Akkeri mun ekki senda sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a \u00e1 s\u00ednum vegum n\u00e9 standa straum af fer\u00f0akostna\u00f0i \u00feeirra sem hyggjast fara sem sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ar til Lesbos. Vi\u00f0 getum hinsvegar veri\u00f0 innan handar vi\u00f0 r\u00e1\u00f0gj\u00f6f til \u00feeirra sem \u00feess \u00f3ska um hvernig s\u00e9 hagkv\u00e6mast a\u00f0 komast \u00e1 \u00e1fangasta\u00f0. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hvar get \u00e9g gist? Er \u00fea\u00f0 \u00f3keypis? Hva\u00f0 kostar?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ar fara til Lesbos \u00e1 eigin vegum og sj\u00e1 sj\u00e1lfir um a\u00f0 finna s\u00e9r gistingu. Yfir vetrart\u00edmann, \u00feegar frambo\u00f0 gistir\u00fdma er meira, \u00e6tti a\u00f0 vera h\u00e6gur leikur a\u00f0 finna gistingu \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Best er a\u00f0 leita s\u00e9r a\u00f0 gistingu \u00ed anna\u00f0 hvort Petra e\u00f0a Molyvos en ver\u00f0i Petra fyrir valinu er nau\u00f0synlegt a\u00f0 hafa yfirr\u00e1\u00f0 yfir b\u00edl. H\u00f3telherbergi g\u00e6tu veri\u00f0 besti kosturinn fyrir \u00fe\u00e1 sem hyggjast dvelja \u00ed skemmri t\u00edma e\u00f0a \u00e1 me\u00f0an fundin eru \u00f6nnur hagst\u00e6\u00f0ari \u00farr\u00e6\u00f0i.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Hvernig h\u00e6fni n\u00fdtist best? Hvernig get \u00e9g undirb\u00fai\u00f0 mig?<\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">S\u00e9rt\u00e6k \u00feekking og reynsla sem n\u00fdtist \u00e1 vettvangi er a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u mikils metin en ekki nau\u00f0synleg. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Hafir \u00fe\u00fa vilja og t\u00f6k \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara \u00fe\u00e1 b\u00fd\u00f0ur Akkeri ver\u00f0andi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um upp \u00e1 undirb\u00faningsfund\/n\u00e1mskei\u00f0 \u00fear sem fari\u00f0 ver\u00f0ur yfir a\u00f0st\u00e6\u00f0ur og helstu verkefni sem vi\u00f0komandi g\u00e6tu \u00e1tt von \u00e1 a\u00f0 sinna. Vi\u00f0 getum \u00f6ll gert eitthva\u00f0!<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hva\u00f0a verkefnum g\u00e6ti \u00e9g \u00e1tt von \u00e1 a\u00f0 sinna?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Starf sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ans er \u00f3tr\u00falega fj\u00f6l\u00fe\u00e6tt og s\u00edbreytilegt eftir a\u00f0st\u00e6\u00f0um hverju sinni. \u00dea\u00f0 getur veri\u00f0 allt fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edna rusl e\u00f0a flokka f\u00f6t \u00ed a\u00f0 skipta \u00e1 b\u00f6rnum og taka \u00e1 m\u00f3ti drekkfullum b\u00e1tum af f\u00f3lki. Reynt er a\u00f0 skipta verkum \u00e1 milli sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a eftir h\u00e6fni og\/e\u00f0a dvalart\u00edma en h\u00e9r er mikilv\u00e6gt a\u00f0 muna a\u00f0 \u00f6ll st\u00f6rfin, st\u00f3r sem sm\u00e1, skipta m\u00e1li.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hva\u00f0 \u00fearf a\u00f0 vera lengi?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00d6llum er frj\u00e1lst a\u00f0 koma og fara eins og \u00feeir vilja en til \u00feess a\u00f0 kraftar f\u00f3lks n\u00fdtist sem best er \u00e1kj\u00f3sanlegast a\u00f0 dvelja \u00ed tv\u00e6r vikur e\u00f0a lengur. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Vi\u00f0 hvern er h\u00e6gt a\u00f0 hafa samband ef mig langar\/\u00e1\u00f0ur en \u00e9g fer?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sendu okkur t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 <\/span><a href=\"mailto:akkeri@akkeri.is\"><span style=\"font-weight: 400;\">akkeri@akkeri.is<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> og\/e\u00f0a fylgstu me\u00f0 Akkeri \u00a0\u00e1 facebook e\u00f0a akkeri.is \u00fear sem vi\u00f0 munum augl\u00fdsa fyrirhuga\u00f0a sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0afundi\/n\u00e1mskei\u00f0 reglulega.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hvernig tilkynni \u00e9g mig \u00feegar \u00e9g m\u00e6ti? L\u00e6t \u00e9g vita \u00e1\u00f0ur en \u00e9g kem?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vi\u00f0 h\u00f6fnina \u00ed Molyvos er veitingasta\u00f0ur sem heitir Captain\u2019s Table. \u00dear eru h\u00f6fu\u00f0st\u00f6\u00f0var Starfish samtakanna (sj\u00e1 \u201c<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Starfish Foundation &#8211; Help for refugees in Molyvos\u201d \u00e1 facebook) og \u00fear er h\u00e6gt a\u00f0 tilkynna sig \u00feegar komi\u00f0 er \u00e1 sv\u00e6\u00f0i\u00f0. Auk \u00feess er m\u00f6guleiki a\u00f0 senda t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 <\/span><a href=\"mailto:molyvosrefugees@gmail.com\"><span style=\"font-weight: 400;\">molyvosrefugees@gmail.com<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> og l\u00e1ta vita af komu sinni. \u00de\u00e1 skal setja \u201cvolenteer\u201d \u00ed subject og taka fram \u00fe\u00e1 styrkleika, \u00feekkingu og reynslu \u00fe\u00fa hefur sem getur n\u00fdst.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 taka me\u00f0 m\u00e9r fyrir sj\u00e1lfa\/n mig? <\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00f3\u00f0 \u00fativistarf\u00f6t sem henta \u00f6llum a\u00f0st\u00e6\u00f0um og ve\u00f0urskilyr\u00f0um og au\u00f0velt er a\u00f0 athafna sig \u00ed. \u00de\u00e6gileg f\u00f6t sem \u00feorna hratt og aukap\u00f6r af sk\u00f3m eru mikilv\u00e6g. Gott a\u00f0 hafa \u00fea\u00f0 \u00ed huga a\u00f0 \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 s\u00e9 yfirleitt hl\u00fdtt yfir daginn \u00fe\u00e1 getur or\u00f0i\u00f0 kalt \u00e1 kv\u00f6ldin. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>\u00c1 \u00e9g a\u00f0 taka me\u00f0 m\u00e9r hj\u00e1lparg\u00f6gn?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Best er a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed hva\u00f0 vantar hverju sinni en \u00fea\u00f0 getur breyst mj\u00f6g hratt. Hafir \u00fe\u00fa t\u00f6k \u00e1 a\u00f0 taka eitthva\u00f0 aukalega me\u00f0 \u00fe\u00e9r sem veri\u00f0 er a\u00f0 kalla eftir er \u00fea\u00f0 fr\u00e1b\u00e6rt. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><b>Hva\u00f0a stu\u00f0ning veitir Akkeri Sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um? <\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Akkeri b\u00fd\u00f0ur ver\u00f0andi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um a\u00f0 s\u00e6kja undirb\u00faningsfund\/n\u00e1mskei\u00f0 \u00e1\u00f0ur en haldi\u00f0 er \u00fat \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 svara spurningum og veita fr\u00e6\u00f0slu. Allir fj\u00e1rmunir Akkeris fara \u00ed beina a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 f\u00f3lk \u00e1 fl\u00f3tta og sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ar sj\u00e1 \u00fev\u00ed sj\u00e1lfir um \u00f6ll fj\u00e1rhagsleg \u00fatgj\u00f6ld er vi\u00f0koma \u00feeirra dv\u00f6l. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hvar er mikilv\u00e6gast a\u00f0 vera? \u00c1 Lesbos e\u00f0a annars sta\u00f0ar?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Allt starf Starfish foundation fer fram \u00ed og \u00ed kringum Molyvos. Hentugast er a\u00f0 finna s\u00e9r samasta\u00f0 \u00ed Molyvos e\u00f0a Petra. \u00de\u00f3 geta sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ar \u00e1tt von \u00e1 \u00fev\u00ed, hafi \u00feeir b\u00edl til yfirr\u00e1\u00f0a, a\u00f0 vera sendir \u00ed verkefni annarrsta\u00f0ar \u00ed n\u00e1grenninu.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Skiptir m\u00e1li hven\u00e6r \u00e9g kem? <\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ney\u00f0in er n\u00fana. En \u00fear sem a\u00f0 a\u00f0st\u00e6\u00f0ur geta breyst mj\u00f6g hratt og \u00fe\u00e6r er aldrei h\u00e6gt a\u00f0 meta langt fram \u00ed t\u00edmann, er mikilv\u00e6gt a\u00f0 fylgjast me\u00f0 \u00fev\u00ed hvort a\u00f0 enn vanti sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a til starfa. <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Eru a\u00f0rir \u00cdslendingar \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Akkeri mun reyna a\u00f0 koma \u00f6\u00f0rum sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um \u00e1 lei\u00f0 \u00fat \u00ed samband vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem vi\u00f0 vitum af \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu hverju sinni s\u00e9 \u00feess \u00f3ska\u00f0.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Tungum\u00e1l \u2013 get \u00e9g l\u00e6rt eitthva\u00f0 til a\u00f0 undirb\u00faa mig?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tungum\u00e1lakunn\u00e1tta \u00ed arab\u00edsku, fars\u00ed og gr\u00edsku er mj\u00f6g hj\u00e1lpleg en ekki nau\u00f0synleg. Flestir sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0ar og fl\u00f3ttaf\u00f3lk talar ensku.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><b>MIG LANGAR A\u00d0 HJ\u00c1LPA EN KEMST EKKI TIL LESBOS<\/b><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hva\u00f0a stu\u00f0ningur n\u00fdtist best?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Allur stu\u00f0ningur er mikilv\u00e6gur, b\u00e6\u00f0i st\u00f3r og sm\u00e1r. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Fj\u00e1rframl\u00f6g sem berast til Akkeris renna \u00f3skipt til hj\u00e1lparstarfs \u00e1 Lesbos \u00fear sem \u00fe\u00f6rfin er mest hverju sinni. \u00c1hersla er l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0, s\u00e9 \u00feess kostur til a\u00f0 styrkja innvi\u00f0i \u00e1 Lesbos.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">S\u00e9rtu afl\u00f6guf\u00e6r um fatna\u00f0 e\u00f0a b\u00fana\u00f0 sem g\u00e6ti n\u00fdst \u00e1 eynni r\u00e1\u00f0leggjum vi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fylgjast vel me\u00f0 \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u Akkeris en \u00fear munum vi\u00f0 kappkosta a\u00f0 vekja athygli \u00e1 \u00fev\u00ed hverju er veri\u00f0 a\u00f0 kalla eftir hverju sinni \u00e1samt \u00fev\u00ed a\u00f0 benda \u00e1 safnanir sem eru \u00ed gangi og h\u00e6gt er a\u00f0 leggja li\u00f0. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c1 vegum Akkeris eru \u00fdmis verkefni \u00ed farvatninu og vi\u00f0 h\u00f6fum alltaf \u00fe\u00f6rf fyrir gott f\u00f3lk sem er tilb\u00fai\u00f0 a\u00f0 hj\u00e1lpa. Sendu okkur l\u00ednu \u00e1 <\/span><a href=\"mailto:akkeri@akkeri.is\"><span style=\"font-weight: 400;\">akkeri@akkeri.is<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> me\u00f0 sm\u00e1 \u00fatlistun \u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa gerir vel og vi\u00f0 b\u00e6tum \u00fe\u00e9r \u00e1 verkefna-p\u00f3stlistann okkar. F\u00f3lk \u00e1 p\u00f3stlistanum f\u00e6r send yfirlit yfir verkefni sem eru framundan og getur teki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed a\u00f0 gera \u00feau a\u00f0 veruleika.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vi\u00f0 getum \u00f6ll gert eitthva\u00f0!<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>Hvert legg \u00e9g inn peningaframlag?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Akkeri hefur opna\u00f0 styrktarreikning sem h\u00e6gt er a\u00f0 leggja inn \u00e1 upph\u00e6\u00f0 a\u00f0 eigin vali. \u00a0Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 til a\u00f0 styrkja hj\u00e1lparstarf \u00e1 Lesbos \u00fear sem ney\u00f0in er mest og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0, s\u00e9 \u00feess kostur.<\/span><\/p>\n<p><b>Reikningsn\u00famer: 0133-26-004211<\/b><\/p>\n<p><b>Kennitala: 421115-0790<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vi\u00f0 munum reglulega birta uppl\u00fdsingar \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u Akkeris um \u00ed hva\u00f0 fj\u00e1rmunirnir hafa veri\u00f0 n\u00fdttir.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>\u00cd hva\u00f0 er peningaframlag fr\u00e1 m\u00e9r sett?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 \u00ed \u00fea\u00f0 sem er mest \u00fe\u00f6rf fyrir hverju sinni. A\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00e1 eynni geta breyst mj\u00f6g hratt og \u00fea\u00f0 gera \u00fearfir fyrir a\u00f0b\u00fana\u00f0 og a\u00f0f\u00f6ng a\u00f0 sama skapi. Fj\u00e1rframl\u00f6g til Akkeris renna \u00f3skipt til hj\u00e1lparstarfs \u00e1 Lesbos og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0, s\u00e9 \u00feess kostur.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><b><b>\u00c6tti \u00e9g a\u00f0 senda f\u00f6t e\u00f0a anna\u00f0? Hvernig? Get \u00e9g fylgst me\u00f0 breytingum \u00e1 \u00fev\u00ed hva\u00f0 vantar?<\/b><\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">A\u00f0st\u00e6\u00f0ur \u00e1 Lesbos geta breyst mj\u00f6g hratt og \u00fea\u00f0 gera \u00fearfir fyrir a\u00f0b\u00fana\u00f0 og a\u00f0f\u00f6ng a\u00f0 sama skapi. Reglulega berast listar fr\u00e1 hj\u00e1lparsamt\u00f6kum yfir \u00fea\u00f0 sem vantar vi\u00f0 m\u00f3tt\u00f6ku og a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 fl\u00f3ttaf\u00f3lk \u00e1 eynni og Akkeri mun kappkosta a\u00f0 vekja athygli \u00e1 hverju veri\u00f0 er a\u00f0 kalla eftir hverju sinni. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Akkeri fagnar \u00f6llu frumkv\u00e6\u00f0i a\u00f0 s\u00f6fnunum og mun vera skipuleggjendum innan handar, s\u00e9 \u00feess \u00f3ska\u00f0. Vi\u00f0 hvetjum alla sem hafa \u00ed hyggju a\u00f0 setja af sta\u00f0 sl\u00edkar safnanir til a\u00f0 vera \u00ed sambandi vi\u00f0 Akkeri, svo h\u00e6gt s\u00e9 a\u00f0 sameina krafta f\u00f3lks og einnig vegna uppl\u00fdsinga um flokkun og p\u00f6kkun \u00e1 fatna\u00f0i. \u00dea\u00f0 er mikilv\u00e6gt a\u00f0 flokka og pakka r\u00e9tt, enda sl\u00edkt mikil vinna sem vi\u00f0 viljum a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u hl\u00edfa sj\u00e1lbo\u00f0ali\u00f0um ytra vi\u00f0. R\u00e9tt flokkun og p\u00f6kkun gerir starf \u00feeirra einfaldara og sparar m\u00f6rg handt\u00f6k.<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>MIG LANGAR TIL LESBOS Hva\u00f0 kostar a\u00f0 fara til Lesbos? Upph\u00e6\u00f0in r\u00e6\u00f0st a\u00f0 st\u00f3rum hluta til af hversu hagst\u00e6\u00f0 flug bj\u00f3\u00f0ast \u00ed kring um fyrirhugu\u00f0um dvalart\u00edma \u00e1samt \u00feeim h\u00fasn\u00e6\u00f0is\u00farr\u00e6\u00f0um sem standa til bo\u00f0a. Kostna\u00f0ur vi\u00f0 uppihald eftir a\u00f0 til Lesbos er komi\u00f0 er tilt\u00f6lulega l\u00edtill. Akkeri mun ekki senda sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a \u00e1 s\u00ednum vegum n\u00e9 standa [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=158"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=158"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/158\/meta"}]}},{"id":110,"date":"2015-11-04T22:06:15","date_gmt":"2015-11-04T22:06:15","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?page_id=110"},"modified":"2015-11-04T22:07:42","modified_gmt":"2015-11-04T22:07:42","slug":"styrkir","type":"page","link":"http:\/\/akkeri.is\/styrkir\/","title":{"rendered":"Styrkir"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u00deau sem vilja styrkja Akkeri geta lagt inn \u00e1 me\u00f0fylgjandi reikningsn\u00famer. Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 til a\u00f0 styrkja hj\u00e1lparstarf \u00e1 Lesbos og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0. Takk fyrir hj\u00e1lpina.<\/p>\n<p>Reikningsn\u00famer: 0133-26-004211<\/p>\n<p>Kennitala:\u00a0421115-0790<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00deau sem vilja styrkja Akkeri geta lagt inn \u00e1 me\u00f0fylgjandi reikningsn\u00famer. Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 til a\u00f0 styrkja hj\u00e1lparstarf \u00e1 Lesbos og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0. Takk fyrir hj\u00e1lpina. Reikningsn\u00famer: 0133-26-004211 Kennitala:\u00a0421115-0790<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/110"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/110\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/110\/meta"}]}},{"id":88,"date":"2015-10-26T17:39:41","date_gmt":"2015-10-26T17:39:41","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?page_id=88"},"modified":"2015-10-26T17:39:41","modified_gmt":"2015-10-26T17:39:41","slug":"stjorn","type":"page","link":"http:\/\/akkeri.is\/stjorn\/","title":{"rendered":"Stj\u00f3rn"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>Stj\u00f3rn Akkeris var skipu\u00f0 \u00e1 stofnfundi 19. okt\u00f3ber 2015.<\/p>\n<ul>\n<li>\u00de\u00f3runn \u00d3lafsd\u00f3ttir, forma\u00f0ur<\/li>\n<li>Dr\u00edfa Sn\u00e6dal, gjaldkeri<\/li>\n<li>Hildur Karen Sveinbjarnard\u00f3ttir, me\u00f0stj\u00f3rnandi<\/li>\n<li>Silja B\u00e1ra \u00d3marsd\u00f3ttir, varama\u00f0ur<\/li>\n<li>\u00cdris Birgisd\u00f3ttir, varama\u00f0ur<\/li>\n<\/ul>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Stj\u00f3rn Akkeris var skipu\u00f0 \u00e1 stofnfundi 19. okt\u00f3ber 2015. \u00de\u00f3runn \u00d3lafsd\u00f3ttir, forma\u00f0ur Dr\u00edfa Sn\u00e6dal, gjaldkeri Hildur Karen Sveinbjarnard\u00f3ttir, me\u00f0stj\u00f3rnandi Silja B\u00e1ra \u00d3marsd\u00f3ttir, varama\u00f0ur \u00cdris Birgisd\u00f3ttir, varama\u00f0ur<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/88"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=88"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/88\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=88"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/88\/meta"}]}},{"id":86,"date":"2015-10-26T17:37:29","date_gmt":"2015-10-26T17:37:29","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?page_id=86"},"modified":"2015-10-26T18:12:19","modified_gmt":"2015-10-26T18:12:19","slug":"samthykktir","type":"page","link":"http:\/\/akkeri.is\/samthykktir\/","title":{"rendered":"Sam\u00feykktir f\u00e9lagsins"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<h2>1.gr.<\/h2>\n<p>F\u00e9lagi\u00f0 heitir Akkeri<\/p>\n<h2>2. gr.<\/h2>\n<p>Heimili f\u00e9lagsins og varnar\u00feing er \u00ed Reykjav\u00edk<\/p>\n<h2>3. gr.<\/h2>\n<p>Tilgangur f\u00e9lagsins er a\u00f0 veita og mi\u00f0la ney\u00f0ara\u00f0sto\u00f0 til f\u00f3lks \u00e1 fl\u00f3tta.<\/p>\n<h2>4. gr.<\/h2>\n<p>Tilgangi s\u00ednum n\u00e6r f\u00e9lagi\u00f0 me\u00f0 a\u00f0 mi\u00f0la uppl\u00fdsingum um hvar ney\u00f0in er mest hverju sinni og hva\u00f0a a\u00f0sto\u00f0 er br\u00fdnust. F\u00e9lagi\u00f0 veitir tilvonandi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um og \u00f6\u00f0rum \u00e1hugas\u00f6mum uppl\u00fdsingar og mi\u00f0lar fj\u00e1rmagni \u00feanga\u00f0 sem ney\u00f0ir er mest.<\/p>\n<h2>5. gr.<\/h2>\n<p>\u00d6ll \u00feau sem hafa \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 starfa samkv\u00e6mt tilgangi f\u00e9lagsins geta s\u00f3tt um f\u00e9lagsa\u00f0ild.<\/p>\n<h2>6. gr.<\/h2>\n<p>Starfst\u00edmabil f\u00e9lagsins er almanaks\u00e1ri\u00f0.\u00a0 \u00c1 a\u00f0alfundi skal stj\u00f3rn gera upp \u00e1rangur li\u00f0ins \u00e1rs.\u00a0 A\u00f0eins f\u00e9lagsmenn mega vera \u00fe\u00e1tttakendur \u00ed a\u00f0alfundi.<\/p>\n<h2>7. gr.<\/h2>\n<p>A\u00f0alfund skal halda eigi s\u00ed\u00f0ar en 1. n\u00f3vember \u00e1r hvert og skal bo\u00f0a til hans me\u00f0 a\u00f0 minnst tveggja vikna fyrirvara me\u00f0 sannanlegum h\u00e6tti.\u00a0 A\u00f0alfundur er l\u00f6glegur, s\u00e9 r\u00e9tt til hans bo\u00f0a\u00f0. Einfaldur meirihluti m\u00e6ttra f\u00e9lagsmanna r\u00e6\u00f0ur \u00farslitum m\u00e1la.\u00a0 Dagskr\u00e1 a\u00f0alfundar skal vera sem h\u00e9r segir:<\/p>\n<ol>\n<li>Kosning fundarstj\u00f3ra og fundarritara<\/li>\n<li>Sk\u00fdrsla stj\u00f3rnar l\u00f6g\u00f0 fram<\/li>\n<li>Reikningar lag\u00f0ir fram til sam\u00feykktar<\/li>\n<li>Lagabreytingar<\/li>\n<li>Kosning stj\u00f3rnar<\/li>\n<li>\u00d6nnur m\u00e1l<\/li>\n<\/ol>\n<h2>8.gr.<\/h2>\n<p>Stj\u00f3rn f\u00e9lagsins skal skipu\u00f0 3 f\u00e9lagsm\u00f6nnum, kj\u00f6rnum \u00e1 a\u00f0alfundi til eins \u00e1rs \u00ed senn.\u00a0 Stj\u00f3rnin skiptir me\u00f0 s\u00e9r verkum. \u00a0Stj\u00f3rn f\u00e9lagsins fer me\u00f0 m\u00e1lefni f\u00e9lagsins milli a\u00f0alfunda.\u00a0 Forma\u00f0ur bo\u00f0ar til funda.\u00a0 Firmaritun er \u00ed h\u00f6ndum meirihluta stj\u00f3rnar.<\/p>\n<h2>9.gr.<\/h2>\n<p>A\u00f0ild a\u00f0 f\u00e9laginu er gjaldfrj\u00e1ls.<\/p>\n<h2>10. gr.<\/h2>\n<p>F\u00e9lagi\u00f0 er ekki reki\u00f0 \u00ed hagna\u00f0arskyni og allur rekstrarafgangur skal fara \u00ed a\u00f0sto\u00f0 vi\u00f0 f\u00f3lk \u00e1 fl\u00f3tta.<\/p>\n<h2>11. gr.<\/h2>\n<p>\u00c1kv\u00f6r\u00f0un um slit f\u00e9lagsins skal taka \u00e1 a\u00f0alfundi me\u00f0 einf\u00f6ldum meirihluta atkv\u00e6\u00f0a og renna eignir \u00feess til Rau\u00f0a kross \u00cdslands.<\/p>\n<p><em>L\u00f6g \u00feessi voru sam\u00feykkt \u00e1 stofnfundi<\/em><\/p>\n<p><em>Dagsetning: 19.10.2015<\/em><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>1.gr. F\u00e9lagi\u00f0 heitir Akkeri 2. gr. Heimili f\u00e9lagsins og varnar\u00feing er \u00ed Reykjav\u00edk 3. gr. Tilgangur f\u00e9lagsins er a\u00f0 veita og mi\u00f0la ney\u00f0ara\u00f0sto\u00f0 til f\u00f3lks \u00e1 fl\u00f3tta. 4. gr. Tilgangi s\u00ednum n\u00e6r f\u00e9lagi\u00f0 me\u00f0 a\u00f0 mi\u00f0la uppl\u00fdsingum um hvar ney\u00f0in er mest hverju sinni og hva\u00f0a a\u00f0sto\u00f0 er br\u00fdnust. F\u00e9lagi\u00f0 veitir tilvonandi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um og \u00f6\u00f0rum [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/86"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/86\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/86\/meta"}]}},{"id":33,"date":"2015-10-22T17:25:48","date_gmt":"2015-10-22T17:25:48","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?page_id=33"},"modified":"2015-11-04T22:14:42","modified_gmt":"2015-11-04T22:14:42","slug":"skraning","type":"page","link":"http:\/\/akkeri.is\/skraning\/","title":{"rendered":"Skr\u00e1ning \u00ed Akkeri"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u00deau sem vilja styrkja Akkeri geta lagt inn \u00e1 me\u00f0fylgjandi reikningsn\u00famer. Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 til a\u00f0 styrkja hj\u00e1lparstarf \u00e1 Lesbos og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0. Takk fyrir hj\u00e1lpina.<\/p>\n<p>Kennitala: \u00a0421115-0790<\/p>\n<p>Reikningsn\u00famer: 0133-26-004211<\/p>\n\n\n<div>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<div class=\"ss-form-container\"><div class=\"ss-header-image-container\"><div class=\"ss-header-image-image\"><div class=\"ss-header-image-sizer\"><\/div><\/div><\/div>\n<div class=\"ss-top-of-page\"><div class=\"ss-form-heading\">\n\n\n<\/div><\/div>\n<div class=\"ss-form\"><form action=\"\" method=\"POST\" id=\"ss-form\" target=\"_self\" onsubmit=\"\"><ol>\n<div class=\"errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-section-header\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<h2 class=\"ss-section-title\">Untitled Title<\/h2>\n<div class=\"ss-section-description ss-no-ignore-whitespace\"><\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_1687012235\"><div class=\"ss-q-title\">Nafn\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<input type=\"text\" name=\"entry.1687012235\" value=\"\" class=\"ss-q-short\" id=\"entry_1687012235\">\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_177667016\"><div class=\"ss-q-title\">Kennitala\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<input type=\"text\" name=\"entry.177667016\" value=\"\" class=\"ss-q-short\" id=\"entry_177667016\">\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_1797562748\"><div class=\"ss-q-title\">Netfang\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<input type=\"text\" name=\"entry.1797562748\" value=\"\" class=\"ss-q-short\" id=\"entry_1797562748\">\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_1111362158\"><div class=\"ss-q-title\">S\u00edmi\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<input type=\"text\" name=\"entry.1111362158\" value=\"\" class=\"ss-q-short\" id=\"entry_1111362158\">\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_148774175\"><div class=\"ss-q-title\">Heimili\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<input type=\"text\" name=\"entry.148774175\" value=\"\" class=\"ss-q-short\" id=\"entry_148774175\">\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div> <div class=\"ss-form-question errorbox-good\">\n<div class=\"ss-item  ss-paragraph-text\"><div class=\"ss-form-entry\">\n<label class=\"ss-q-item-label\" for=\"entry_2033756876\"><div class=\"ss-q-title\">Vi\u00f0 \u00feurfum sem flesta me\u00f0 okkur. Hvernig getur \u00fe\u00fa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 li\u00f0i?\n<\/div>\n<div class=\"ss-q-help ss-secondary-text\"><\/div><\/label>\n<textarea name=\"entry.2033756876\" rows=\"8\" cols=\"0\" class=\"ss-q-long\" id=\"entry_2033756876\"><\/textarea>\n<div class=\"error-message\"><\/div>\n<div class=\"required-message\">\u00deetta er \u00e1skilin spurning<\/div>\n<\/div><\/div><\/div>\n<input type=\"hidden\" name=\"draftResponse\" value=\"[,,&quot;3454876466828497207&quot;]\n\">\n<input type=\"hidden\" name=\"pageHistory\" value=\"0\">\n\n<input type=\"hidden\" name=\"fvv\" value=\"0\">\n\n\n<input type=\"hidden\" name=\"fbzx\" value=\"3454876466828497207\">\n\n<div class=\"ss-item ss-navigate\"><table><tbody><tr><td class=\"ss-form-entry goog-inline-block\">\n<input type=\"submit\" name=\"submit\" value=\"Senda inn\" id=\"ss-submit\" class=\"jfk-button jfk-button-action \">\n<div class=\"ss-password-warning ss-secondary-text\">Sendu aldrei a\u00f0gangsor\u00f0 gegnum Google ey\u00f0ubl\u00f6\u00f0.<\/div><\/td>\n<\/tr><\/tbody><\/table><\/div><\/ol><input type=\"hidden\" value=\"czo5NToiaHR0cHM6Ly9kb2NzLmdvb2dsZS5jb20vZm9ybXMvZC8xRWNrS09iYjRlc05mb2UyWl8zMWszT3h3OXNmLXdEYmdRdGRXMFlpR1Z6RS9mb3JtUmVzcG9uc2U\/aGw9aXMiOw==\" name=\"wpgform-action\"><input type=\"hidden\" value=\"1\" name=\"wpgform-form-id\"><input type=\"hidden\" value=\"YTo0Mjp7czo0OiJmb3JtIjtzOjkxOiJodHRwczovL2RvY3MuZ29vZ2xlLmNvbS9mb3Jtcy9kLzFFY2tLT2JiNGVzTmZvZTJaXzMxazNPeHc5c2Ytd0RiZ1F0ZFcwWWlHVnpFL3ZpZXdmb3JtP2hsPWlzIjtzOjM6InVpZCI7czowOiIiO3M6NzoiY29uZmlybSI7TjtzOjU6ImFsZXJ0IjtzOjI2OiJUYWtrIGZ5cmlyIGHDsCBza3LDoSDDvmlnISI7czo1OiJjbGFzcyI7czo4OiJ0ZXN0LWNscyI7czo1OiJsZWdhbCI7czozOiJvZmYiO3M6MjoiYnIiO3M6Mzoib2ZmIjtzOjc6ImNvbHVtbnMiO2k6MTtzOjExOiJtaW52cHR3aWR0aCI7czoxOiIwIjtzOjExOiJjb2x1bW5vcmRlciI7czoxMzoibGVmdC10by1yaWdodCI7czoxMDoiY3NzX3N1ZmZpeCI7TjtzOjEwOiJjc3NfcHJlZml4IjtOO3M6ODoicmVhZG9ubHkiO3M6Mzoib2ZmIjtzOjU6InRpdGxlIjtzOjM6Im9mZiI7czo3OiJtYXBoMWgyIjtzOjM6Im9mZiI7czo1OiJlbWFpbCI7czozOiJvZmYiO3M6Njoic2VuZHRvIjtOO3M6MTA6InVzZXJfZW1haWwiO3M6Mzoib2ZmIjtzOjExOiJ1c2VyX3NlbmR0byI7TjtzOjc6InJlc3VsdHMiO2I6MDtzOjExOiJzcHJlYWRzaGVldCI7YjowO3M6NzoiY2FwdGNoYSI7czozOiJvZmYiO3M6MTA6InZhbGlkYXRpb24iO3M6Mzoib2ZmIjtzOjE0OiJ1bml0ZXRoZW1laGFjayI7czozOiJvZmYiO3M6NToic3R5bGUiO3M6NDoiYWpheCI7czoxMzoidXNlX3RyYW5zaWVudCI7czozOiJvZmYiO3M6MTQ6InRyYW5zaWVudF90aW1lIjtzOjE6IjUiO3M6MjoiaWQiO2k6Mjk7czo4OiJmb3JtX2NzcyI7czoxMTI6ImlucHV0IHsgYmFja2dyb3VuZC1jb2xvcjogI0ZGRkZGRjsgbWluLXdpZHRoOiAzMTBweDsgfQ0KdGV4dGFyZWEge2JhY2tncm91bmQtY29sb3I6ICNGRkZGRkY7IG1pbi13aWR0aDogMzEwcHg7IH0iO3M6MTU6InRyYW5zaWVudF9yZXNldCI7czoyOiJvbiI7czoyMToidmFsaWRhdGlvbl9maWVsZF9uYW1lIjthOjE6e2k6MDtzOjA6IiI7fXM6MjI6InBsYWNlaG9sZGVyX2ZpZWxkX25hbWUiO2E6MTp7aTowO3M6MDoiIjt9czoxMToiaGlkZGVuZmllbGQiO3M6Mzoib2ZmIjtzOjIyOiJoaWRkZW5maWVsZF9maWVsZF9uYW1lIjthOjE6e2k6MDtzOjA6IiI7fXM6Mjg6Im92ZXJyaWRlX2dvb2dsZV9kZWZhdWx0X3RleHQiO3M6Mzoib2ZmIjtzOjIyOiJyZXF1aXJlZF90ZXh0X292ZXJyaWRlIjtzOjg6IlJlcXVpcmVkIjtzOjI3OiJzdWJtaXRfYnV0dG9uX3RleHRfb3ZlcnJpZGUiO3M6NjoiU3VibWl0IjtzOjI1OiJiYWNrX2J1dHRvbl90ZXh0X292ZXJyaWRlIjtzOjQ6IkJhY2siO3M6Mjk6ImNvbnRpbnVlX2J1dHRvbl90ZXh0X292ZXJyaWRlIjtzOjg6IkNvbnRpbnVlIjtzOjI3OiJyYWRpb19idXR0b25zX3RleHRfb3ZlcnJpZGUiO3M6MTk6Ik1hcmsgb25seSBvbmUgb3ZhbC4iO3M6MzM6InJhZGlvX2J1dHRvbnNfb3RoZXJfdGV4dF9vdmVycmlkZSI7czo2OiJPdGhlcjoiO3M6MjU6ImNoZWNrX2JveGVzX3RleHRfb3ZlcnJpZGUiO3M6MTk6Ik1hcmsgb25seSBvbmUgb3ZhbC4iO30=\" name=\"wpgform-options\"><\/form><\/div>\n<div class=\"ss-footer\"><div class=\"ss-attribution\"><\/div>\n<div class=\"ss-legal\"><div class=\"disclaimer-separator\"><\/div>\n<div class=\"disclaimer\"><div class=\"powered-by-logo\"><span class=\"powered-by-text\">Keyrt af<\/span>\n<a href=\"https:\/\/www.google.com\/forms\/about\/?utm_source=product&amp;utm_medium=forms_logo&amp;utm_campaign=forms\"><div class=\"ss-logo-container ss-logo-css-container\"><div class=\"ss-logo-image\"><\/div>\n<span class=\"aria-only-help\">Google ey\u00f0ubl\u00f6\u00f0<\/span><\/div><\/a><\/div>\n<div class=\"ss-terms\"><span class=\"disclaimer-msg\">\u00deetta efni er hvorki b\u00fai\u00f0 til n\u00e9 stutt af Google.<\/span>\n<br>\n<a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1EckKObb4esNfoe2Z_31k3Oxw9sf-wDbgQtdW0YiGVzE\/reportabuse?hl=is&amp;source=https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1EckKObb4esNfoe2Z_31k3Oxw9sf-wDbgQtdW0YiGVzE\/viewform?hl%3Dis%26per_page%3D100\">Tilkynna misnotkun<\/a>\n-\n<a href=\"http:\/\/www.google.com\/accounts\/TOS\">\u00dej\u00f3nustuskilm\u00e1lar<\/a>\n-\n<a href=\"http:\/\/www.google.com\/google-d-s\/terms.html\">Vi\u00f0b\u00f3tarskilm\u00e1lar<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n<div class=\"docs-a11y-ariascreenreader-speakable docs-offscreen\"><\/div><\/div>\n\n\n<!-- Google Forms unnessary Javascript removed -->\n\n<!-- Google Forms unnessary Javascript removed -->\n<\/div>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00deau sem vilja styrkja Akkeri geta lagt inn \u00e1 me\u00f0fylgjandi reikningsn\u00famer. Fj\u00e1rmunum ver\u00f0ur vari\u00f0 til a\u00f0 styrkja hj\u00e1lparstarf \u00e1 Lesbos og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 kaupa v\u00f6rur og \u00fej\u00f3nustu \u00ed heimabygg\u00f0. Takk fyrir hj\u00e1lpina. Kennitala: \u00a0421115-0790 Reikningsn\u00famer: 0133-26-004211<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/33\/meta"}]}}],
"POSTS": [{"id":151,"date":"2015-12-01T22:04:13","date_gmt":"2015-12-01T22:04:13","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=151"},"modified":"2015-12-01T22:06:16","modified_gmt":"2015-12-01T22:06:16","slug":"151","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/12\/01\/151\/","title":{"rendered":"Akkeri"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>Akkeri eru samt\u00f6k sem eru stofnu\u00f0 af \u00de\u00f3runni \u00d3lafsd\u00f3ttur og \u00f6\u00f0ru \u00e1hugaf\u00f3lki um starf \u00ed \u00fe\u00e1gu f\u00f3lks \u00e1 fl\u00f3tta \u00ed kj\u00f6lfar hj\u00e1lparstarfa \u00de\u00f3runnar \u00ed Lesbos.<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Akkeri eru samt\u00f6k sem eru stofnu\u00f0 af \u00de\u00f3runni \u00d3lafsd\u00f3ttur og \u00f6\u00f0ru \u00e1hugaf\u00f3lki um starf \u00ed \u00fe\u00e1gu f\u00f3lks \u00e1 fl\u00f3tta \u00ed kj\u00f6lfar hj\u00e1lparstarfa \u00de\u00f3runnar \u00ed Lesbos.<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":155,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=151"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/155"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=151"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151\/meta"}]}},{"id":121,"date":"2015-11-17T13:22:12","date_gmt":"2015-11-17T13:22:12","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=121"},"modified":"2015-12-01T22:11:29","modified_gmt":"2015-12-01T22:11:29","slug":"nornaveidar-nutimans","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/17\/nornaveidar-nutimans\/","title":{"rendered":"Nornavei\u00f0ar n\u00fat\u00edmans"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u00cd g\u00e6r tala\u00f0i \u00e9g lengi vi\u00f0 mann sem er m\u00e9r afar k\u00e6r. Hann er s\u00fdrlenskur fl\u00f3ttama\u00f0ur sem hefur eytt st\u00f3rum hluta \u00e6vi sinnar \u00ed hyld\u00fdpi evr\u00f3psks h\u00e6lisleitendakerfis, \u00feeim hluta \u00e6vinnar sem vi\u00f0 hin notum til a\u00f0 fer\u00f0ast, mennta okkur og undirb\u00faa framt\u00ed\u00f0 okkar. Hann fl\u00fa\u00f0i til Belg\u00edu fyrir fimm \u00e1rum og fl\u00f3ttinn var sl\u00edk hryllingsf\u00f6r a\u00f0 hann minnist aldrei \u00e1 hann or\u00f0i. Kerfi\u00f0 \u00ed Belg\u00edu gaf honum n\u00famer \u00ed sta\u00f0 nafns og vi\u00f0 t\u00f3k bi\u00f0 sem var l\u00f6ng, erfi\u00f0 og r\u00e6ndi hann \u00fev\u00ed eina sem hann var \u00e1 h\u00f6ttunum eftir, frelsinu. \u00cd S\u00fdrlandi var\u00f0 allt eftir sem hann \u00feekkir, elskar og saknar. \u00cd fyrrin\u00f3tt hlusta\u00f0i hann \u00e1 sprengjur falla fyrir utan \u00e6skuheimili sitt, me\u00f0 ungan br\u00f3\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur \u00e1 hinum enda l\u00ednunnar. Sambandi\u00f0 rofna\u00f0i eftir a\u00f0 mikil sprenging heyr\u00f0ist og enn er \u00f3v\u00edst um hvernig fj\u00f6lskyldu hans, vinum og n\u00e1gr\u00f6nnum rei\u00f0ir af.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u00deegar h\u00e6lisleitendakerfi\u00f0 sleppti a\u00f0 hluta til af honum takinu og veitti honum leyfi til t\u00edmabundinnar dvalar \u00ed Belg\u00edu, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 fyrsta sem hann ger\u00f0i a\u00f0 m\u00e6ta \u00ed h\u00e6lisleitendam\u00f3tt\u00f6kuna og bj\u00f3\u00f0a fram krafta s\u00edna. \u00deau voru hissa a\u00f0 sj\u00e1 hann og s\u00f6g\u00f0u a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u00f3venjulegt a\u00f0 \u00feeir sem hef\u00f0u seti\u00f0 fastir \u00ed kerfinu svo lengi vildu nokku\u00f0 af \u00fev\u00ed vita fyrst \u00e1 eftir.<\/span><\/p>\n<blockquote><p>\u201e\u00dei\u00f0 voru\u00f0 til sta\u00f0ar fyrir mig\u201c<\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u201e\u00c9g var h\u00e9r \u00ed tv\u00f6 og h\u00e1lft \u00e1r. \u00dea\u00f0 var erfitt og oft var \u00e9g vi\u00f0 a\u00f0 gefast upp, en \u00feegar \u00f6llu er \u00e1 botninn hvolft \u00fe\u00e1 voru\u00f0 \u00fei\u00f0 til sta\u00f0ar fyrir mig \u00feegar \u00e9g mest \u00feurfti \u00e1 a\u00f0 halda og n\u00fa vil \u00e9g gera \u00fea\u00f0 sama fyrir a\u00f0ra. \u00dei\u00f0 geti\u00f0 reikna\u00f0 me\u00f0 \u00a0m\u00ednu framlagi \u00ed a\u00f0 minnsta kosti tv\u00f6 og h\u00e1lft \u00e1r\u201c. S\u00ed\u00f0an \u00fe\u00e1 hefur hann \u00feerra\u00f0 m\u00f6rg t\u00e1r, framkalla\u00f0 enn fleiri bros, byggt tungum\u00e1labr\u00fdr, veitt \u00f3metanlegan stu\u00f0ning og r\u00e1\u00f0gj\u00f6f \u00e1 erfi\u00f0um stundum, vaki\u00f0 von. Allt saman endurgjaldslaust.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">Vegir okkar m\u00e6ttust \u00e1 gr\u00edskri str\u00f6nd \u00ed september. Hann var \u00feanga\u00f0 kominn til a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti f\u00f3lkinu s\u00ednu og veita \u00fev\u00ed huggun og hl\u00faa a\u00f0 \u00fev\u00ed vi\u00f0 komuna til Evr\u00f3pu. T\u00edmasetningin var engin tilviljun, hann haf\u00f0i eftir langa og erfi\u00f0a bi\u00f0 endurheimt s\u00fdrlenska vegabr\u00e9fi\u00f0 sitt og fengi\u00f0 papp\u00edra upp \u00e1 a\u00f0 hann m\u00e6tti n\u00fa fer\u00f0ast \u00f3hindra\u00f0 innan \u00e1lfunnar \u00ed m\u00e1nu\u00f0 \u00e1 \u00e1ri. Daginn eftir h\u00e9lt hann af sta\u00f0 til Grikklands. \u00deegar vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0um unni\u00f0 fyrsta daginn okkar saman sag\u00f0ist \u00e9g ver\u00f0a a\u00f0 spyrja hann heimskulegrar spurningar, mig langa\u00f0i svo a\u00f0 vita og skilja meira.<\/span><\/p>\n<blockquote><p>Alltaf a\u00f0 horfa eftir m\u00f6mmu<\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u201eHvernig er a\u00f0 standa h\u00e9rna og taka \u00e1 m\u00f3ti f\u00f3lkinu \u00fe\u00ednu?\u201c, spur\u00f0i \u00e9g, vestr\u00e6na dekurr\u00f3fan sem vildi en gat ekki sett sig \u00ed hans spor. \u201e\u00c9g er alltaf a\u00f0 horfa eftir m\u00f6mmu\u201c, svara\u00f0i hann og \u00e9g \u00e1tta\u00f0i mig \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r var raunveruleikinn m\u00e6ttur og \u00e9g var hluti af honum.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u00cd g\u00e6r f\u00e9kk \u00e9g skilabo\u00f0. \u201eMig langar a\u00f0 komast h\u00e9\u00f0an. \u00c9g er \u00ed alv\u00f6runni hr\u00e6ddur vi\u00f0 a\u00f0 vera h\u00e9rna eftir \u00fea\u00f0 sem ger\u00f0ist \u00ed Frakklandi. F\u00f3lk er mj\u00f6g hr\u00e6tt og \u00e9g s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00ed andlitum \u00feess a\u00f0 vi\u00f0 l\u00e1tum \u00f6ll stj\u00f3rnast af \u00f3ttanum\u201c. Svo b\u00e6tti hann vi\u00f0 \u201e\u00c9g er b\u00fainn a\u00f0 horfa \u00e1 vegabr\u00e9fi\u00f0 mitt \u00ed allan dag, n\u00fa \u00fearf \u00e9g \u00ed alv\u00f6runni a\u00f0 hugsa mig tvisvar um \u00e1\u00f0ur en \u00e9g s\u00fdni \u00fea\u00f0\u201c. Vegabr\u00e9fi\u00f0 sem hann haf\u00f0i be\u00f0i\u00f0 eftir \u00ed n\u00e6stum fimm \u00e1r var um t\u00edma t\u00e1kn um auki\u00f0 frelsi hans. Hann var ekki lengur fastur innan landam\u00e6ra landsins sem hann hefur m\u00e1tt d\u00fasa \u00ed s\u00ed\u00f0asta h\u00e1lfa \u00e1ratuginn. En hva\u00f0 n\u00fa?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">\u00c6tlum vi\u00f0 a\u00f0 halda fast \u00ed \u00fe\u00e1 kenningu a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi ekki veri\u00f0 hatri\u00f0 heldur s\u00fdrlenskt vegabr\u00e9f \u00a0sem granda\u00f0i f\u00f3rnarl\u00f6mbunum \u00ed Par\u00eds? \u00c6tlum vi\u00f0 a\u00f0 gera f\u00f3rnarl\u00f6mb hr\u00e6\u00f0ilegs str\u00ed\u00f0s a\u00f0 bl\u00f3rab\u00f6gglum \u00ed hry\u00f0juverkum sem kvalarar \u00feeirra fr\u00f6mdu? \u00c6tlum vi\u00f0, vel menntu\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 me\u00f0 b\u00e6\u00f0i hjarta og heila, a\u00f0 sannf\u00e6ra hvert anna\u00f0 um a\u00f0 m\u00faslimar s\u00e9u vont f\u00f3lk vegna \u00feess a\u00f0 hry\u00f0juverkamenn hafa misnota\u00f0 tr\u00fa \u00feeirra?<\/span><\/p>\n<blockquote><p>\u201e\u00c9g \u00f3ttast ekki vegabr\u00e9f\u201c<\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">Me\u00f0 aukinni menntun, fr\u00e6\u00f0slu og b\u00e6ttu lagaumhverfi \u00e6ttu nornavei\u00f0ar ekki a\u00f0 t\u00ed\u00f0kast \u00ed bakgar\u00f0i okkar \u00e1ri\u00f0 2015. A\u00f0 yfirf\u00e6ra illsku heimsins \u00e1 f\u00f3lk sem bi\u00f0ur til Allah er eins og a\u00f0 brenna f\u00f3lk \u00e1 b\u00e1li fyrir galdra \u2013 heimskulegt og rangt.\u00a0 En vei\u00f0arnar eru hafnar og \u00feeim l\u00fdkur ekki fyrr en vi\u00f0 v\u00f6knum af \u00feessari sturlun og \u00e1ttum okkur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinur okkar er l\u00edka \u00f3vinur m\u00faslima. Valdhafar hafa \u00e1\u00f0ur ofs\u00f3tt tr\u00faarh\u00f3pa \u00ed Evr\u00f3pu me\u00f0 aflei\u00f0ingum sem vi\u00f0 \u00f6ll \u00feekkjum.\u00a0 \u00c6tlum vi\u00f0 virkilega a\u00f0 feta \u00fe\u00e1 h\u00e6ttulegu sl\u00f3\u00f0?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">S\u00ed\u00f0ustu daga hef \u00e9g reynt a\u00f0 gera upp vi\u00f0 mig hvernig m\u00e9r l\u00ed\u00f0ur og hva\u00f0 \u00e9g \u00f3ttast. Ni\u00f0ursta\u00f0an er s\u00fa a\u00f0 \u00e9g \u00f3ttast \u00fea\u00f0 sama og \u00e9g \u00f3tta\u00f0ist fyrir hry\u00f0juverkin \u00ed Par\u00eds, fyrir str\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00ed S\u00fdrlandi og fyrir ellefta september. \u00c9g \u00f3ttast vopn, \u00e9g \u00f3ttast ford\u00f3ma og \u00e9g \u00f3ttast hatur. \u00c9g \u00f3ttast ekki vegabr\u00e9f.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">Hinsvegar er full \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 \u00f3ttast vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 a\u00f0ila \u00e1 \u00cdslandi \u00ed kj\u00f6lfar n\u00fdli\u00f0inna atbur\u00f0a. \u00c9g \u00f3ttast \u00e1kall l\u00f6greglunnar um aukinn vopnabur\u00f0, hr\u00e6\u00f0slu\u00e1r\u00f3\u00f0ur valdhafa sem elur \u00e1 tortryggni \u00ed gar\u00f0 f\u00f3lks \u00e1 fl\u00f3tta og s\u00e9rstaklega \u00f3ttast \u00e9g vaxandi hatur \u00ed gar\u00f0 f\u00f3lks af \u00f6\u00f0rum uppruna og tr\u00faarbr\u00f6g\u00f0um. \u00c9g tr\u00fai \u00fev\u00ed nefnilega a\u00f0 \u00feeir sem helst g\u00e6tu teki\u00f0 upp \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fremja grimmdarverk \u00e1 \u00cdslandi tilheyri \u00feeim h\u00f3pi \u00a0sem hefur opinbera\u00f0 mannvonsku s\u00edna \u00e1 kommentakerfum landsins upp \u00e1 s\u00ed\u00f0kasti\u00f0. F\u00f3lk sem er \u00a0yfirfullt af hatri sem \u00e9g hvorki skil n\u00e9 vil skilja. Nafngreindir einstaklingar l\u00e1ta \u00fear \u00fat \u00far s\u00e9r or\u00f0 og h\u00f3tanir sem er full \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 \u00f3ttast. Hvar \u00ed kerfinu ver\u00f0ur okkur svo illilega \u00e1, a\u00f0 svo h\u00f6mlulaust hatur og skilningsleysi n\u00e1i a\u00f0 vaxa \u00f3hindra\u00f0 \u00e1 me\u00f0al okkar?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: black; font-family: Calibri; font-size: small;\">Yfirl\u00fdsingagla\u00f0ir valdhafar og virkir \u00ed athugasemdum hafa r\u00e9tt fyrir s\u00e9r a\u00f0 vissu leyti \u00feegar \u00feeir vara vi\u00f0 aukinni h\u00e6ttu \u00e1 illvirkjum \u00e1 \u00cdslandi. Vi\u00f0 \u00feurfum \u00f6ll a\u00f0 vera \u00e1 var\u00f0bergi og standa v\u00f6r\u00f0 um hvert anna\u00f0, en f\u00f3lk \u00e1 fl\u00f3tta er ekki \u00f3vinur okkar. \u00c1hyggjur af str\u00ed\u00f0shrj\u00e1\u00f0um m\u00faslimum sem hinga\u00f0 leita eru \u00f3\u00fearfar. Hi\u00f0 raunverulega \u00e1hyggjuefni eru ofsafengin vi\u00f0br\u00f6g\u00f0 og skilningsleysi vi\u00f0 komu \u00feeirra og tilvist. Hin raunverulega \u00f3gn er \u00a0hatri\u00f0 sem grasserar \u00fearna \u00fati \u00ed samf\u00e9laginu, gr\u00edmulaust og \u00f3v\u00e6gi\u00f0. \u00dea\u00f0 er full \u00e1st\u00e6\u00f0a til a\u00f0 taka hana alvarlega.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">\u00de\u00f3runn \u00d3lafssd\u00f3ttir, forma\u00f0ur Akkeris<\/p>\n<div class=\"_5wd4 _1nc7 direction_ltr\">\n<div class=\"_5wd9\">\n<div class=\"_5wde _n4o\">\n<div class=\"_5w1r _3_om _5wdf\">\n<div class=\"_4gx_\">\n<div class=\"_d97\" style=\"text-align: right;\"><span class=\"_5yl5\">Shaan R. Ali Photography \/ <a href=\"http:\/\/shaanrali.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\">shaanrali.com<\/a><\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"_3ry4\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"_5wd4 _1nc7 direction_ltr\"><\/div>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00cd g\u00e6r tala\u00f0i \u00e9g lengi vi\u00f0 mann sem er m\u00e9r afar k\u00e6r. Hann er s\u00fdrlenskur fl\u00f3ttama\u00f0ur sem hefur eytt st\u00f3rum hluta \u00e6vi sinnar \u00ed hyld\u00fdpi evr\u00f3psks h\u00e6lisleitendakerfis, \u00feeim hluta \u00e6vinnar sem vi\u00f0 hin notum til a\u00f0 fer\u00f0ast, mennta okkur og undirb\u00faa framt\u00ed\u00f0 okkar. Hann fl\u00fa\u00f0i til Belg\u00edu fyrir fimm \u00e1rum og fl\u00f3ttinn var sl\u00edk hryllingsf\u00f6r [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":142,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=121"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/142"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=121"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121\/meta"}]}},{"id":116,"date":"2015-11-14T16:50:58","date_gmt":"2015-11-14T16:50:58","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=116"},"modified":"2015-12-01T22:11:55","modified_gmt":"2015-12-01T22:11:55","slug":"vid-erum-voknud","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/14\/vid-erum-voknud\/","title":{"rendered":"Vi\u00f0 erum v\u00f6knu\u00f0&#8230;"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u201eHatri\u00f0 m\u00e1 ekki sigra,\u201c skrifar \u00de\u00f3runn \u00d3lafsd\u00f3ttir forma\u00f0ur Akkeris. Eins og \u00de\u00f3runn minnir \u00e1 \u00fe\u00e1 er hatri\u00f0 sem vi\u00f0 ford\u00e6mum \u00ed dag ekki eitthva\u00f0 sem spratt upp \u00e1 einu kv\u00f6ldi \u00ed Par\u00eds heldur vi\u00f0varandi \u00e1stand um allan heim. Mun minni athygli v\u00f6ktu t.d. sj\u00e1lfsmor\u00f0s\u00e1r\u00e1sirnar \u00ed h\u00f6fu\u00f0borg L\u00edbanon \u00ed fyrradag \u00fear sem hatri\u00f0 hirti l\u00edf 44 \u00f3breyttra einstaklinga. Tala l\u00e1tinna \u00ed S\u00fdrlandi r\u00eds dag fr\u00e1 degi og hleypur \u00e1 hundru\u00f0um \u00fe\u00fasunda en \u00fea\u00f0 er ekki s\u00fa tala sem vi\u00f0 r\u00e6\u00f0um sem \u201evandann\u201c held<span class=\"text_exposed_show\">ur talan yfir \u00fe\u00e1 sem tekst a\u00f0 fl\u00fdja.<br \/>\nPar\u00eds er barni\u00f0 \u00e1 str\u00f6ndinni, vo\u00f0averk sem vekur okkur af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 teljum til n\u00e6rumhverfis okkar. En heimurinn er n\u00e6rumhverfi okkar, str\u00ed\u00f0i\u00f0 er h\u00e9r og \u00fea\u00f0 er okkar a\u00f0 standa v\u00f6r\u00f0 um hvert anna\u00f0.<br \/>\n\u201eEf vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 m\u00e6ta hatrinu me\u00f0 illsku, ford\u00f3mum og vir\u00f0ingarleysi fyrir hvert \u00f6\u00f0ru, \u00fe\u00e1 vinnur hatri\u00f0. Svo einfalt er \u00fea\u00f0. \u00deess \u00ed sta\u00f0 skulum vi\u00f0 upphefja \u00fea\u00f0 sem getur unni\u00f0 gegn hatrinu. K\u00e6rleika, mann\u00fa\u00f0 og vir\u00f0ingu hvert fyrir \u00f6\u00f0ru.\u201c<br \/>\nAkkeri hvetur alla til a\u00f0 s\u00fdna k\u00e6rleikann \u00ed verki og leggja sitt af m\u00f6rkum til fl\u00f3ttamanna\u00f0sto\u00f0ar, til f\u00f3rnarlamba s\u00f6mu afla og r\u00e9\u00f0ust \u00e1 Par\u00eds \u00ed g\u00e6r. Vi\u00f0 erum v\u00f6knu\u00f0, komum n\u00fa k\u00e6rleikanum \u00ed verk!<\/span><\/p>\n<p>Grein \u00de\u00f3runnar:\u00a0http:\/\/www.visir.is\/hatrid-ma-ekki-sigra\/article\/2015151119272<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201eHatri\u00f0 m\u00e1 ekki sigra,\u201c skrifar \u00de\u00f3runn \u00d3lafsd\u00f3ttir forma\u00f0ur Akkeris. Eins og \u00de\u00f3runn minnir \u00e1 \u00fe\u00e1 er hatri\u00f0 sem vi\u00f0 ford\u00e6mum \u00ed dag ekki eitthva\u00f0 sem spratt upp \u00e1 einu kv\u00f6ldi \u00ed Par\u00eds heldur vi\u00f0varandi \u00e1stand um allan heim. Mun minni athygli v\u00f6ktu t.d. sj\u00e1lfsmor\u00f0s\u00e1r\u00e1sirnar \u00ed h\u00f6fu\u00f0borg L\u00edbanon \u00ed fyrradag \u00fear sem hatri\u00f0 hirti l\u00edf 44 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":117,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116\/meta"}]}},{"id":104,"date":"2015-11-04T22:01:52","date_gmt":"2015-11-04T22:01:52","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=104"},"modified":"2015-11-04T22:04:03","modified_gmt":"2015-11-04T22:04:03","slug":"leidir-til-ad-hjalpa","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/04\/leidir-til-ad-hjalpa\/","title":{"rendered":"Lei\u00f0ir til a\u00f0 hj\u00e1lpa"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>Akkeri \u00feakkar fr\u00e1b\u00e6rar vi\u00f0t\u00f6kur og hvetur \u00e1hugasama til a\u00f0 fylgjast \u00e1fram me\u00f0 og taka \u00fe\u00e1tt \u00ed uppbyggingu starfsins. N\u00fa hafa samt\u00f6kin fengi\u00f0 styrktarreikning og h\u00e6gt er a\u00f0 leggja fj\u00e1rframl\u00f6g inn \u00e1 eftirfarandi reikning: 0133-26-004211 kt. 421115-0790.<\/p>\n<p>Fundur fyrir ver\u00f0andi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a ver\u00f0ur bo\u00f0a\u00f0ur \u00e1 n\u00e6stunni og vi\u00f0 hvetjum f\u00f3lk sem hefur \u00e1huga og m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 fara til Lesbos til a\u00f0 senda okkur t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1 akkeri@akkeri.is<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Akkeri \u00feakkar fr\u00e1b\u00e6rar vi\u00f0t\u00f6kur og hvetur \u00e1hugasama til a\u00f0 fylgjast \u00e1fram me\u00f0 og taka \u00fe\u00e1tt \u00ed uppbyggingu starfsins. N\u00fa hafa samt\u00f6kin fengi\u00f0 styrktarreikning og h\u00e6gt er a\u00f0 leggja fj\u00e1rframl\u00f6g inn \u00e1 eftirfarandi reikning: 0133-26-004211 kt. 421115-0790. Fundur fyrir ver\u00f0andi sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a ver\u00f0ur bo\u00f0a\u00f0ur \u00e1 n\u00e6stunni og vi\u00f0 hvetjum f\u00f3lk sem hefur \u00e1huga og m\u00f6guleika \u00e1 a\u00f0 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":105,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=104"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=104"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/104\/meta"}]}},{"id":94,"date":"2015-11-02T12:28:21","date_gmt":"2015-11-02T12:28:21","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=94"},"modified":"2015-11-02T12:31:03","modified_gmt":"2015-11-02T12:31:03","slug":"kynningarfundur-2-november-2015","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/11\/02\/kynningarfundur-2-november-2015\/","title":{"rendered":"Kynningarfundur 2. n\u00f3vember 2015"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p><strong>Hj\u00e1lparsamt\u00f6kin Akkeri standa fyrir <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1636639853252745\/\">kynningarfundi \u00e1 Loft Hostel<\/a>, Bankastr\u00e6ti 7, m\u00e1nudaginn 2. n\u00f3vember kl. 20.00.<\/strong><\/p>\n<p>Hj\u00e1lparsamt\u00f6kin Akkeri voru stofnu\u00f0 \u00e1 d\u00f6gunum. Samt\u00f6kin eru vi\u00f0brag\u00f0 vi\u00f0 \u00f3tr\u00falegri bylgju k\u00e6rleika og vitundarvakningar f\u00f3lks \u00e1 \u00cdslandi gagnvart f\u00f3lki \u00e1 fl\u00f3tta.<\/p>\n<p>Markmi\u00f0 samtakanna er a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 uppl\u00fdsingagj\u00f6f um hj\u00e1lparstarf og st\u00f6\u00f0u fl\u00f3ttaf\u00f3lks \u00ed Evr\u00f3pu og sameina f\u00f3lk sem vill leggja m\u00e1lsta\u00f0num li\u00f0.<\/p>\n<p>\u00c1 fundinum ver\u00f0ur starf samtakanna kynnt n\u00e1nar og \u00de\u00f3runn \u00d3lafsd\u00f3ttir, forma\u00f0ur samtakanna, sem hefur sinnt sj\u00e1lfbo\u00f0ast\u00f6rfum \u00e1 gr\u00edsku eyjunni Lesbos mun mi\u00f0la reynslu sinni. \u00c1 d\u00f6gunum barst ney\u00f0arkall fr\u00e1 sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um vegna skorts \u00e1 sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0um \u00e1 eyjunni og \u00fea\u00f0 er von okkar a\u00f0 \u00fearna \u00fati leynist f\u00f3lk sem getur brug\u00f0ist vi\u00f0 \u00fev\u00ed kalli.<\/p>\n<p>Vi\u00f0 hvetjum \u00fev\u00ed s\u00e9rstaklega f\u00f3lk sem hefur \u00e1huga \u00e1 a\u00f0 sinna sj\u00e1lfbo\u00f0ast\u00f6rfum til \u00feess a\u00f0 m\u00e6ta og a\u00f0 sj\u00e1lfs\u00f6g\u00f0u alla \u00fe\u00e1 sem vilja og geta \u00e1 einhvern h\u00e1tt lagt samt\u00f6kunum li\u00f0. Vi\u00f0 getum nefnilega \u00f6ll gert eitthva\u00f0.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>Hj\u00e1lparsamt\u00f6kin Akkeri standa fyrir kynningarfundi \u00e1 Loft Hostel, Bankastr\u00e6ti 7, m\u00e1nudaginn 2. n\u00f3vember kl. 20.00. Hj\u00e1lparsamt\u00f6kin Akkeri voru stofnu\u00f0 \u00e1 d\u00f6gunum. Samt\u00f6kin eru vi\u00f0brag\u00f0 vi\u00f0 \u00f3tr\u00falegri bylgju k\u00e6rleika og vitundarvakningar f\u00f3lks \u00e1 \u00cdslandi gagnvart f\u00f3lki \u00e1 fl\u00f3tta. Markmi\u00f0 samtakanna er a\u00f0 stu\u00f0la a\u00f0 uppl\u00fdsingagj\u00f6f um hj\u00e1lparstarf og st\u00f6\u00f0u fl\u00f3ttaf\u00f3lks \u00ed Evr\u00f3pu og sameina f\u00f3lk sem [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":95,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=94"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/95"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=94"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/94\/meta"}]}},{"id":84,"date":"2015-10-28T20:21:13","date_gmt":"2015-10-28T20:21:13","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=84"},"modified":"2015-12-01T22:12:45","modified_gmt":"2015-12-01T22:12:45","slug":"sarah","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/28\/sarah\/","title":{"rendered":"Sarah"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u00deetta er Sarah, \u00f3tr\u00falega kl\u00e1r, hugr\u00f6kk og fr\u00e1b\u00e6r stelpa sem kom \u00e1valt me\u00f0 blik \u00ed augum haupandi \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r \u00e1 torginu Viktoria \u00ed A\u00feenu. \u00dear safna\u00f0ist fl\u00f3ttaf\u00f3lk fyrir sem kom fr\u00e1 eyjunum, me\u00f0an \u00feeir leitu\u00f0u \u00e1stvina sinna og fundu lei\u00f0ir til a\u00f0 halda \u00e1fram. Fullor\u00f0na f\u00f3lki\u00f0 var oft \u00fereytt og \u00e1hyggjufullt. \u00deau f\u00f6ldu b\u00f6rnin s\u00edn undir \u00feykkum teppum \u00e1 n\u00e6turnar undir sterkum lj\u00f3sum torgsins og vonu\u00f0u a\u00f0 n\u00fdnasistar myndu ekki gera \u00e1ras \u00feessa n\u00f3tt. \u00de\u00f3tt b\u00f6rnin hef\u00f0u l\u00edka \u00e1hyggjur af foreldrum s\u00ednum, gleymdu \u00feau s\u00e9r um stund vi\u00f0 a\u00f0 hlaupa um torgi\u00f0 og fylltu \u00fea\u00f0 af hl\u00e1trask\u00f6llum. Eitt skipti\u00f0 kom \u00e9g me\u00f0 kr\u00edtar. Sarah teikna\u00f0i teikna\u00f0i mynd af fj\u00f6lskyldu og hjarta hli\u00f0 vi\u00f0 hli\u00f0 og vildi vita hvernig or\u00f0i\u00f0 \u00e1st v\u00e6ri skrifa\u00f0. Fa\u00f0ir S\u00f6ru var illa s\u00e6r\u00f0ur \u00e1 sp\u00edtala en h\u00fan haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 vi\u00f0skila vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna og systkini \u00e1 fl\u00f3ttanum. M\u00f3\u00f0ir hennar var fundinn \u00ed \u00de\u00fdskalandi en me\u00f0an fa\u00f0ir hennar l\u00e1 \u00e1 sp\u00edtalanum, var h\u00fan \u00ed umsj\u00e1 annarrar fj\u00f6lskyldu.<\/p>\n<p>\u201e\u00dearftu a\u00f0 fara,\u201c spur\u00f0i Sarah \u00feegar \u00e9g f\u00f3r a\u00f0 taka til f\u00f6ggur m\u00ednar.<\/p>\n<p>\u201eJ\u00e1,\u201c svara\u00f0i \u00e9g, \u201een \u00e9g kem aftur \u00e1 morgun\u201c.<\/p>\n<p>Sorgm\u00e6dd svara\u00f0i h\u00fan: \u201e\u00c9g ver\u00f0 kannski ekki h\u00e9r \u00e1 morgun\u201c.<\/p>\n<p><em>Fr\u00e1s\u00f6gnin er fr\u00e1 \u00c1rd\u00edsi Krist\u00ednu Ingvarsd\u00f3ttur.<\/em><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00deetta er Sarah, \u00f3tr\u00falega kl\u00e1r, hugr\u00f6kk og fr\u00e1b\u00e6r stelpa sem kom \u00e1valt me\u00f0 blik \u00ed augum haupandi \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r \u00e1 torginu Viktoria \u00ed A\u00feenu. \u00dear safna\u00f0ist fl\u00f3ttaf\u00f3lk fyrir sem kom fr\u00e1 eyjunum, me\u00f0an \u00feeir leitu\u00f0u \u00e1stvina sinna og fundu lei\u00f0ir til a\u00f0 halda \u00e1fram. Fullor\u00f0na f\u00f3lki\u00f0 var oft \u00fereytt og \u00e1hyggjufullt. \u00deau f\u00f6ldu b\u00f6rnin [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":92,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=84"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=84"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/84\/meta"}]}},{"id":65,"date":"2015-10-22T20:13:36","date_gmt":"2015-10-22T20:13:36","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=65"},"modified":"2015-12-01T22:12:56","modified_gmt":"2015-12-01T22:12:56","slug":"mona","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/22\/mona\/","title":{"rendered":"Mona"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u00deetta er Mona. H\u00fan er fr\u00e1 Aleppo og er f\u00e9lagsr\u00e1\u00f0gjafi a\u00f0 mennt. H\u00fan starfa\u00f0i fyrir UNICEF \u00ed S\u00fdrlandi \u00fear til h\u00fan fl\u00fa\u00f0i til Tyrklands fyrir \u00feremur \u00e1rum s\u00ed\u00f0an. H\u00fan vonast til a\u00f0 f\u00e1 br\u00e1\u00f0um n\u00fd t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 hj\u00e1lpa nau\u00f0st\u00f6ddum b\u00f6rnum. \u00c9g keyr\u00f0i fram \u00e1 hana og h\u00f3pinn hennar \u00fati vi\u00f0 str\u00f6ndina \u00ed dag. H\u00fan og tv\u00e6r a\u00f0rar konur og tveir litlir drengir deildu \u00feeim fj\u00f3rum pl\u00e1ssum sem \u00e9g gat bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim.<\/p>\n<p>\u00deau voru 26 \u00ed b\u00e1tnum. \u00deegar \u00e9g spur\u00f0i hvort um v\u00e6ri a\u00f0 r\u00e6\u00f0a fj\u00f6lskyldu brosti h\u00fan \u00fat <span class=\"text_exposed_show\">a\u00f0 eyrum og sag\u00f0i, \u201enei, ekki bara, en \u00feetta er h\u00f3purinn minn\u201c. \u00c9g skildi um lei\u00f0 a\u00f0 sennilega\u00a0eflir f\u00e1tt tengsl f\u00f3lks meira en l\u00edfsh\u00e6ttuleg fer\u00f0 yfir hafi\u00f0, \u00e1 hriplekum g\u00famm\u00edb\u00e1t \u00e1 fl\u00f3tta undan str\u00ed\u00f0i. <\/span><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\">\u00c9g var vi\u00f0st\u00f6dd \u00feegar Mona og h\u00f3purinn hennar fengu a\u00f0 vita a\u00f0 eina f\u00e6ra lei\u00f0in til Mytilini v\u00e6ri a\u00f0 fara f\u00f3tgangandi 70 km lei\u00f0. \u00deau voru hissa og \u00feeim var auglj\u00f3slega brug\u00f0i\u00f0, spur\u00f0u mig oft og m\u00f6rgum sinnum hvort \u00feetta g\u00e6ti virkilega veri\u00f0 satt. Hvort leigub\u00edll e\u00f0a r\u00fata v\u00e6ri ekki m\u00f6guleiki, og hvort a\u00f0 \u00feau \u00feyrftu virkilega a\u00f0 sofa \u00fati. \u00deau voru innilega \u00feakkl\u00e1t fyrir \u00fe\u00e1 skammarlega litlu hj\u00e1lp sem \u00feeim var veitt, og enn og aftur skamma\u00f0ist \u00e9g m\u00edn ni\u00f0ur \u00ed t\u00e6r fyrir a\u00f0 vera hluti af mannkyninu.<\/span><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\">\u00c9g spur\u00f0i Monu hvort \u00e9g m\u00e6tti deila s\u00f6gunni hennar \u00e1 Facebook, sem var sj\u00e1lfsagt m\u00e1l. \u00deegar \u00e9g svo spur\u00f0i hvort \u00e9g m\u00e6tti taka mynd af henni til a\u00f0 deila me\u00f0 f\u00e6rslunni hl\u00f3 h\u00fan innilegum, dillandi hl\u00e1tri og sag\u00f0i: \u201esvona \u00fatl\u00edtandi? \u00c9g get ekki l\u00e1ti\u00f0 sj\u00e1 mig svona \u00e1 internetinu, \u00e9g synti 6 k\u00edl\u00f3metra \u00ed dag, \u00e9g l\u00edt \u00fat eins og umrenningur.\u201c\u00a0Vi\u00f0 hollenska konan sem t\u00f3k \u00fe\u00e1tt \u00ed samtalinu hv\u00e1\u00f0um og spur\u00f0um hvort h\u00fan hef\u00f0i \u00ed alv\u00f6runni synt yfir. Mona var\u00f0 \u00f6rl\u00edti\u00f0 alvarlegri og sag\u00f0i a\u00f0 b\u00e1turinn hef\u00f0i leki\u00f0 og \u00f6ldur\u00f3ti\u00f0 veri\u00f0 miki\u00f0, svo h\u00fan og fimm karlmenn hafi brug\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 a\u00f0 st\u00f6kkva \u00fatbyr\u00f0is og synda me\u00f0 b\u00e1tnum s\u00ed\u00f0ustu k\u00edl\u00f3metrana til a\u00f0 l\u00e9tta hann.<\/span><\/p>\n<p><span class=\"text_exposed_show\">Og \u00feessu sag\u00f0i h\u00fan fr\u00e1 \u00ed framhj\u00e1hlaupi, \u00e1\u00f0ur en h\u00fan stillti s\u00e9r sk\u00e6lbrosandi upp vi\u00f0 hli\u00f0 m\u00e9r, svo s\u00fa hollenska g\u00e6ti smellt af okkur mynd.<\/span><\/p>\n<p><em>Fr\u00e1s\u00f6gnin birtist upphaflega sem Facebookf\u00e6rsla fr\u00e1 \u00de\u00f3runni \u00d3lafsd\u00f3ttur.<\/em><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00deetta er Mona. H\u00fan er fr\u00e1 Aleppo og er f\u00e9lagsr\u00e1\u00f0gjafi a\u00f0 mennt. H\u00fan starfa\u00f0i fyrir UNICEF \u00ed S\u00fdrlandi \u00fear til h\u00fan fl\u00fa\u00f0i til Tyrklands fyrir \u00feremur \u00e1rum s\u00ed\u00f0an. H\u00fan vonast til a\u00f0 f\u00e1 br\u00e1\u00f0um n\u00fd t\u00e6kif\u00e6ri til a\u00f0 hj\u00e1lpa nau\u00f0st\u00f6ddum b\u00f6rnum. \u00c9g keyr\u00f0i fram \u00e1 hana og h\u00f3pinn hennar \u00fati vi\u00f0 str\u00f6ndina \u00ed dag. H\u00fan [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":66,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=65"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/66"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=65"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/65\/meta"}]}},{"id":25,"date":"2015-10-20T23:10:28","date_gmt":"2015-10-20T23:10:28","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=25"},"modified":"2015-12-01T22:13:11","modified_gmt":"2015-12-01T22:13:11","slug":"ani","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/ani\/","title":{"rendered":"Ani"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>\u00deetta er Ani.<\/p>\n<p>\u00c1 tveggja vikna langri \u00e6vi sinni hefur h\u00fan veri\u00f0 \u00e1 fl\u00f3tta \u00e1samt foreldrum s\u00ednum, systur og br\u00f3\u00f0ur. Skiptitaskan hennar f\u00e9ll fyrir bor\u00f0 \u00e1 g\u00famm\u00edb\u00e1tnum og \u00feegar fj\u00f6lskyldan rakst \u00e1 sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a sem \u00feau b\u00e1\u00f0u um a\u00f0sto\u00f0 var h\u00fan komin me\u00f0 sv\u00e6sin brunas\u00e1r eftir bleyjuna. H\u00fan og systkini hennar fengu \u00feurr og hrein f\u00f6t, og \u00e1 me\u00f0an d\u00f6nsk hj\u00fakrunarkona a\u00f0sto\u00f0a\u00f0i m\u00f3\u00f0ur hennar vi\u00f0 a\u00f0 hl\u00faa a\u00f0 henni sag\u00f0i pabbi hennar m\u00e9r fr\u00e1 fl\u00f3ttanum.<\/p>\n<p>Arab\u00edskan m\u00edn er takm\u00f6rku\u00f0, en \u00e9g skild<span class=\"text_exposed_show\">i allt sem hann var a\u00f0 segja. Hann t\u00f3k fram s\u00edmann og s\u00fdndi m\u00e9r myndir af drukknu\u00f0um b\u00f6rnum. Hann brotna\u00f0i saman og gr\u00e9t. \u00dear sem vi\u00f0 b\u00e6\u00f0i s\u00e1tum me\u00f0 t\u00e1rin \u00ed augunum s\u00fdndi hann m\u00e9r \u00f6r \u00e1 f\u00e6tinum eftir sprengjubrot. Sag\u00f0i fr\u00e1 l\u00edfinu \u00ed S\u00fdrlandi sem ekkert er eftir af. Mig langa\u00f0i a\u00f0 geta sagt honum a\u00f0 allt yr\u00f0i \u00ed lagi og \u00feeirra bi\u00f0i h\u00fasaskj\u00f3l og \u00f6ryggi r\u00e9tt handan vi\u00f0 horni\u00f0.<\/span><\/p>\n<p>R\u00fatub\u00edlast\u00f6\u00f0in \u00ed Molivos hefur veri\u00f0 r\u00fdmd og sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0astarfi\u00f0 a\u00f0 mestu legi\u00f0 ni\u00f0ri \u00ed dag vegna \u00feess. \u00cd g\u00e6r komu 3000 manns \u00ed land. Enginn veit n\u00e1kv\u00e6mlega hvert stefnir, en alls sta\u00f0ar er f\u00f3lk \u00e1 vergangi og litla sem enga hj\u00e1lp a\u00f0 f\u00e1. Svangt og \u00fereytt f\u00f3lk me\u00f0 l\u00edtil b\u00f6rn. F\u00f3lk eins og Ani og foreldrar hennar.<\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p>K\u00e6ra Evr\u00f3pa, vi\u00f0 h\u00f6fum engan t\u00edma \u00ed skriffinsku og fundah\u00f6ld. Hj\u00e1lpin \u00fearf a\u00f0 berast n\u00fana!<\/p>\n<p><em>Fr\u00e1s\u00f6gnin birtist upphaflega sem Facebookf\u00e6rsla hj\u00e1 \u00de\u00f3runni \u00d3lafsd\u00f3ttur.<\/em><\/p>\n<\/div>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00deetta er Ani. \u00c1 tveggja vikna langri \u00e6vi sinni hefur h\u00fan veri\u00f0 \u00e1 fl\u00f3tta \u00e1samt foreldrum s\u00ednum, systur og br\u00f3\u00f0ur. Skiptitaskan hennar f\u00e9ll fyrir bor\u00f0 \u00e1 g\u00famm\u00edb\u00e1tnum og \u00feegar fj\u00f6lskyldan rakst \u00e1 sj\u00e1lfbo\u00f0ali\u00f0a sem \u00feau b\u00e1\u00f0u um a\u00f0sto\u00f0 var h\u00fan komin me\u00f0 sv\u00e6sin brunas\u00e1r eftir bleyjuna. H\u00fan og systkini hennar fengu \u00feurr og hrein f\u00f6t, [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":68,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=25"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/68"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=25"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/25\/meta"}]}},{"id":19,"date":"2015-10-20T22:41:45","date_gmt":"2015-10-20T22:41:45","guid":{"rendered":"http:\/\/akkeri.is\/?p=19"},"modified":"2015-12-01T22:13:19","modified_gmt":"2015-12-01T22:13:19","slug":"eymd-i-himnariki","type":"post","link":"http:\/\/akkeri.is\/2015\/10\/20\/eymd-i-himnariki\/","title":{"rendered":"Eymd \u00ed himnar\u00edki"},"content":{"rendered":"<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p>H\u00e9r r\u00e1\u00f0a andst\u00e6\u00f0urnar r\u00edkjum. Gle\u00f0ihl\u00e1tur barnanna sem einhver nennir a\u00f0 leika vi\u00f0 og gr\u00e1tur \u00feeirra sv\u00f6ngu og \u00fereyttu \u00f3mar oft \u00ed k\u00f3r.<\/p>\n<p>Vestr\u00e6nir fer\u00f0amenn drukkna \u00ed veisluhla\u00f0bor\u00f0um l\u00faxush\u00f3tela \u00e1 me\u00f0an fl\u00f3ttaf\u00f3lk drukknar \u00e1 hafinu, \u00feessu sama hafi og fer\u00f0af\u00f3lki\u00f0 hefur greitt aukalega fyrir a\u00f0 sj\u00e1 fr\u00e1 h\u00f3telsv\u00edtunni.<\/p>\n<p>En hvort sem vi\u00f0 sitjum og g\u00f3num \u00e1 hafi\u00f0 fr\u00e1 h\u00f3telsv\u00edtunni, e\u00f0a ruggum litlu barni \u00ed svefn \u00e1 gangst\u00e9ttinni sem \u00fea\u00f0 mun sofa \u00e1, \u00fe\u00e1 getum vi\u00f0 \u00f6ll teki\u00f0 andk\u00f6f yfir sama s\u00f3larlaginu.<\/p>\n<p>Og sj\u00e1lf sit \u00e9g og hugsa: \u00f3tr\u00falegt a\u00f0 svona mikil eymd geti veri\u00f0 svona fallega innr\u00f6mmu\u00f0.<\/p>\n<p><em>Fr\u00e1s\u00f6gnin birtist upphaflega sem Facebookf\u00e6rsla hj\u00e1 \u00de\u00f3runni \u00d3lafsd\u00f3ttur.<\/em><\/p>\n"},"excerpt":{"rendered":"<p>H\u00e9r r\u00e1\u00f0a andst\u00e6\u00f0urnar r\u00edkjum. Gle\u00f0ihl\u00e1tur barnanna sem einhver nennir a\u00f0 leika vi\u00f0 og gr\u00e1tur \u00feeirra sv\u00f6ngu og \u00fereyttu \u00f3mar oft \u00ed k\u00f3r. Vestr\u00e6nir fer\u00f0amenn drukkna \u00ed veisluhla\u00f0bor\u00f0um l\u00faxush\u00f3tela \u00e1 me\u00f0an fl\u00f3ttaf\u00f3lk drukknar \u00e1 hafinu, \u00feessu sama hafi og fer\u00f0af\u00f3lki\u00f0 hefur greitt aukalega fyrir a\u00f0 sj\u00e1 fr\u00e1 h\u00f3telsv\u00edtunni. En hvort sem vi\u00f0 sitjum og g\u00f3num \u00e1 [&hellip;]<\/p>\n"},"author":1,"featured_image":58,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"format":"standard","_links":{"self":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19"}],"collection":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19"}],"version-history":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/revisions"}],"https:\/\/api.w.org\/featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media\/58"}],"https:\/\/api.w.org\/attachment":[{"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19"}],"https:\/\/api.w.org\/term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/categories"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/tags"},{"taxonomy":"post_format","embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/post_format"}],"https:\/\/api.w.org\/meta":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/akkeri.is\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/19\/meta"}]}}]
}
